澳洲都幾撚廢

自家牛唔夠angus, kobe 砌
人種垃圾，自我中心，歧視外人。
風景無特別，所謂大洋路，仲喳架果洲群島。

運動淨係識玩自己創既rules, australia football, rugby league ，同世界接唔到軌。

澳洲，不了

周圍都係賭場

重廢過東歐班人

有撚用

賤過以地底泥

有邊個華人嫁俾澳洲人，我睇你唔起。

食洋腸，食最cheap 個隻

樓豬係唔係俾澳洲人蝦

應該係

風景冇特別都講得出

人種垃圾 不能認同更多

可以揸1500公里，全部都係農場

你講得出澳洲有一樣野叻，我話你叻

澳洲人既起源係英國殺人犯被流放

地方大同冇風景有咩關係
係未比奧洲佬揸完pat pat 黎，講比哥哥聽下咩事

3寶唔使我多講：肥婆，烏蠅，醉醉佬

大堡礁都叫無野睇 去過未?

剩係個勞工福利香港一世都追唔到
香港奴邊有資格笑人

我原本滿心歡喜以為同英國人有得比較，點知個個都係鄕下佬

比澳洲妹強姦啊

澳洲音英文

白撚化哂啦，你是咪20年前去

good died

所以無乜人肯做老闆，連清潔工都係sub-contract出去等班student visa或者黑工去做。

抽你40% 税，再加買野GST

係有最低公資, 不過都係攞黎交税。

呢啲叫福利

個個後生仔去超市做搬貨， 壓低創造力。

我係香港賺10萬抽17% 税，想買乜就買乜就叫福利啦

道出左個重點

澳網咩黎？

事實唔係個個香港人搵到十萬，
好多後生仔搵既錢扣完都唔使點交稅
係香港如果搵到錢其實係唔錯

Melbourne全球最宜居城市都廢
唔通香港好呀港豬？

屌佢老母，仲話聽唔明我講乜。
我正宗香港chinglish 啊
我問翻佢，你邊度架，little prick

問我
What are you up to today
變左
Wha ar uto today (澳洲)

人地交稅真係有福利
你交稅去起高鐵 邊有得比
人地去做超市都可以生活到
係香港做百佳惠康 唔搵多份part time都唔夠錢洗

淨係條大洋路都屌打啦

ATP 有無澳洲人頭十啊？

香港搞rugby sevens 係咪香港rugby 好勁呀？

Melbourne 個市中心得尖沙咀咁細。舖頭收1800。

係1800啊，宜佢老母居。

我係香港0300揸架車去旺角仲可以食牛腩麵跟手去newway 唱賣飛佛 都得

香港人仲要成撚日打飛機，自我安慰税率低
係既，無論係澳洲、歐洲、美國都好，全部d税都高到仆街，乜撚都要抽稅
但係人地政府收咗高稅之後會還富於民，用返落市民到呢
香港？咪攞去俾創科局貪污、起鳩鐵、養新移民囉
低税率？有撚用咩，最大得益既咪又係班有錢佬

屌，啱啱去完, london bridge is falling down , 屌，果洲群島都不如，

想睇石，我揸船去 擔扞 仲過癮

可能係揸春袋

一睇就知你未住過Melbourne
City舖頭收1800

有得你移民過去你走唔走？

EIU的全球最宜居城市排名綜合測評了每個城市的穩定性、醫療、文化、環境、教育和基礎設施

笑撚咗
Twelve Apostles輸咗俾強國島嶼d石仔

條友好撚on9 可能跟團去咗幾日 就發表偉論

人地抽40%稅，政府會投放返40%既資源俾你
香港抽17%稅？政府攞撚哂去起鳩鐵養新移民喇
做人唔好咁短視啦好冇

葡萄人地？

廢得過香港咩
d人又燥又無禮貌
地方又細又迫
政府又on9

其實sydney都好垃圾吓 周街都係大陸人簡體字,我係香港落機第一印象係好多繁體字有d唔慣

Museum附近就係

問題係唔係個個都揾到十萬呢，到老左咪又係要自己出錢睇醫生

同埋樓主知唔知唔係所有野都有GST

安格斯會好食過澳洲和牛？

因為你有錢，所以先覺得澳洲廢。

睇下你無錢仲留唔留係香港

連登仔眼中只有嫖賭飲蕩吹

淨係教育同居住環境都吊打香港啦

NO

唔知

快啲移民過去

好過。

應該用A5同M12 比較

A5屌打M12

安格斯重肉味，其實不應該同級比較

監犯後代係咁

澳洲佬都好燥好無禮貌

澳洲好撚慘而家 勁撚多支那蛆移民

有83% 錢可以買hottoy 噃。 人地淨係60% 都無

First impression 嘛

去個旅行都無啦啦比人叫我 Go home chink

Twelve apostles 真係好廢

未住過

不過去過

商場1730廣播仲有30分鐘就收啦

揸到大一大

佢哋所有嘢都有簡稱
星期一至日都有
hochihai

.....會唔會係人既問題
冇遇過呢啲情況，通常會好熱情咁同我打招呼

美國佬英國佬最鐘意笑aussie

我香港chinglish 識條春

Aussie rules are rubbish

人哋鬼佬咁高級歧視非白人好正常啫

人地睇中你個屎忽

笑撚左

以前出過個曉域，
不過你拎香港rugby seven 黎做例子都on9
香港體育從來都接唔到軌。

佢無啦啦搖低個車窗鬧我，可能我太柒影響市容掛

澳洲咪一撚樣。
自己整啲australia football 出來

我夠話香港廣東麻雀係最強體育啦，不過外國無人識喳嘛

你開車撞撚死佢呀嘛

Sydney 最多
比強國人玩殘左
試過行行下有個罪犯後代喺架車度同人勁大聲講Look! Fucking chin chin, they don’t even know we talking about, hahahah！

澳洲佬= 最廢鬼佬

一行出街正面全部都係蝗蟲 一個白人都搵唔到咁滯

仲話要對抗支那 根本成個澳洲都係支那人

我嗰即完全唔識反應，淨係呆咗

Chin chin
好cute

係澳洲住過既人都知澳洲係幾咁垃圾

住左五六年都未畀人叫過chink 你地到底做左啲咩

師兄師兄

放6億中國人過去

澳洲其他地方唔知啦 但柏斯好撚無聊 冇車去邊都唔方便，個city得兩條街行下 除左星期五 其他日子準時6點收工，星期六，日如果訓得晏出到去咩都冇得食同行，最多餐廳係食日本野 ，每條街都有幾間日本野，啲鋪頭又舊，想行個商場都要搭車半個鐘先有 ，戲院都係，我黎左三年去過戲院一次 仲要去一次洗左我150$AUD，MEL好似精彩啲 柏斯真係不了

其他Point都認同 但自己唔知訂就唔好話無特別啦 好多地方都好靚

澳洲叻在有我

笑人哋不如顧下自己先
踩人哋就會顯得自己好啲？
舉個例子人哋鬼佬玩歧視，我哋香港人連自己人都批鬥歧視埋
講慘我覺得香港慘啲

其實澳洲作為流放地嘅八十年間 只有約十六萬犯人去左澳洲。真正嘅人口增長應該係十八世紀中未嘅淘金潮。

睇戲最好等到佢出碟買仲平，任睇唔嬲

有間平架 10aud一張飛

Where where ?上次搭uber去cannington睇avgenger3，搭車來回都$50 之後$30兩張票 再加食野，真係好撚貴

佢地driving manner好差

成班囚犯後代

岩岩先係柏斯番黎 City真係好撚悶 但澳洲呢個地方不嬲靠車代步架啦 所以靚景都唔會係行路去到架喎 揸車上北邊同海獅游水係我呢世人最正既戶外體驗

香港人笑鳩佢地罪犯後代
屌你老母成班支拿偷渡難民賤種後代真係笑撚大我個口

監犯後代你想有幾勁

我上次去澳洲啲白人好nice喎

你去下burwood campsie rhodes嗰d inner west地方係完全淪陷晒 我住個到附近全部大陸人同蝻 白人變少數族裔

講事實又笑

好多廢柴融入唔到就屌人廢

淨係空氣同食水質素都好過香港同贏國啦

你係香港夠唔夠膽飲水喉水啊

加上人地啲人少機心，唔搵你笨柒

你咪繼續係香港囉 井底之蛙

人地勁唔勁 同你又無關係 比較風景，運動真係好無謂

留名

我親人係澳洲退休一個月拎1700aud養老金

與世隔絕

蛇蟲鼠蟻

老鼠蜘蛛勁撚大隻
痴撚線

澳洲出雷神仲話廢

地方大 咁你想點？ 洗唔洗好似香港咁 分分鍾都有事發生 迫到仆街咁呀

鹽躉後代

都叫有outback and coral reef, 睇動物可以去tasmania. 另外澳洲嘅物種係全世界黎講可以叫幾多樣性，夠多古靈精怪嘅動物，當然入面有好多都好deadly

前年去 仲好靚好多魚

連登仔淨係識嗰段歷史，唔知道仲有意大利、東歐、希臘移民

點解佢地啲世界觀同眼界可以咁窄

由佢地留喺香港同共狗支狗攬炒算

香港人奴性勁就係人都知

人地澳洲準時放工，税高啲福利用返喺自己身上都要比香港人屌

澳洲連殺人犯都容納到
都接受唔到大陸狗
真係幾撚廢

咁唔同族裔喺外國都係自成一國架啦

Cabramatta 係越南埠、punchbowl lakemba 中東佬區

唔緊要呀
我用番同一個標準講佢地囉
比負皮個D出黎駁下我囉
你地籍貫寫咩呀?

番禺、新會、東莞

咁撚廢，點解班支那蝗同港豬個個去移民

係咪樓豬俾澳洲政府ban左所以嬲豬

得啦知你會話唔會移民過去

呢d咪特別囉

澳洲只係弱化版歐洲
不過都好過亞洲幾十條街

澳洲歧視問題真係幾嚴重
唔係淨係歧視黃種人
我紐西蘭同英國fd去到都比人歧視

好撚過香港啦
我寧願去做澳洲廢青 係香港吃力不討好

咁紐西蘭都好特別啦

利申 kivi

無嘢特別叻，不過最先夠膽對抗中共啲滲透

人種方面非常認同

咁你又喺澳洲？

真係想知你眼中係有幾咁垃圾

澳洲肥絲

應該不外乎歧視、唔方便(交通、揸車、鋪頭早收)、冇乜娛樂、悶

無料搵唔到錢個啲咪去澳洲做垃圾工

以你咁既邏輯去決定一個國家既好壞
美國仲垃圾啦
歧視仲勁 交通仲唔方便
娛樂又係差唔多

澳洲肥婆仲多過美國 我懷疑

咪就係 成班垃圾
又唔撚OT 日日返夠6-8個鐘就準時收工
人工又咁撚低 計返都係得20k up
連登是旦搵個fresh grad都起碼50k啦
自願OT先證明到你既productivity

澳洲得肥婆

淨係呢樣澳洲已經好過香港多多聲，你再廢，最低工資保障到你，就算揾份基層垃圾工，你嘅生活都過得去，租到個似樣嘅地方住。係香港？ 除咗住劏房你都無乜選擇

你去咗戲院做乜洗咗$150aud ,我睇戲都係睇開$10 -$15

唔洗講咁多野
垃圾adelaide
hi auntie

最低工資都$18 aud *6=$108hkd
人地求其打份工，都多個香港做到隻狗咁

監躉後代係咁

垃圾國家,垃圾文化,垃圾歷史

不能認同更多

野外露出

MEL 同SYDNEY 都是屎

嗚嗚，請列出十個景點

叻叻

我係香港無俾人歧視。
師兄做邊行俾人批鬥，洗唔洗幫下你

應該係2010中國移民潮

想去戲院都唔得

邊度？

用pop corn times 睇啦

係好撚差

對對對

有無人獅交

講事實又話人地笑人

So true

你呢啲低等黃種人，自己都睇唔起

上次去澳洲感覺係去左天堂，完全冇比人歧視

物種豐富
人地保護爬蟲動物既法律嚴到你唔信

話人地運動唔得,人地游水不知幾勁
又有墨爾本盃,F1,澳網

地貌又豐富,淨係queensland走一轉whitsunday, fraser island或者大堡礁去少人d既地方已經好殺食
你要留係city唔出去的話就咩地方都冇香港咁方便架啦

淨係Great Ocean Road都唔止10個景點

吹咩，我就係井底

Youtube有啲鬼佬話澳洲係加強版美國

話人工高過美國 安全過美國 堪培拉都係模仿華盛頓嘅城市設計

我又真係自認自己唔夠鬼佬高級喎

你用40%-17% = 23% 既税率

月入滙豐，退休一個月都唔止1700 aud

香港人笑澳洲人

除咗Syd之外，都好好喎
同香港比已經贏條街

Deep fried 食左佢

電死我地啦

要啊

冇人叫你下下去大城市
去遠少少玩下， 識下當地人睇下佢地點生活

二三線城市既人好好多， 成日周圍幫人
不過澳洲個政府做野極低效率同亂撚到
隔幾日换個總理， 隔幾日又新例， 自己都亂哂龍

唔好玩啦都未計其他福利，點都一定生活得比香港好

Tasmania Devil 肉撚酸度

意大利黑手黨+ 東歐二獸後難民

淨係醫療福利，人地都夠做啦
你係香港自己冇份醫保，有大病破產得啦，一係等死

講事實你就係低等種
仲要衰過佢地

仲有澳洲係developed country，成個亞洲得日本先係developed , 一係咁唔方便既國家我咁既人口，做到今時今日都幾勁

仲要自己唔識玩 屌人地個地方冇風景
日撚日摺埋係大學suburb 同屋企煲韓劇同打機 實冇野玩啦

Queensland Gold Coast, 沙灘同日落靚 滑浪又出名
Sydney 夜蒲一個星期每日有唔同場好旺，藍山行山不知幾正，行遠D又可以滑浪同跳傘
Melbourne 博物館，餐廳，日日行唔同展都得
Adelaide 酒莊多，節奏又悠閒，有錢又可以揸下飛機
Cairns 潛水大堡嶕又靚
Tasmania 生態游又正

咁都冇野玩，其實係唔係閣下問題？

*個 *得

回左你啦井底 不過我回錯左人自膠
補充少少 牧場射袋鼠試過未啊

Event Cinebuzz每星期可以買一場$10 幾多張飛都得

Quokka 好撚可愛

你呢

佢嘅心態係宜家玩左先、啲錢洗左先算。醫療福利？關我咩事？我都冇病冇痛

Maternity leave? 關我咩事？我都唔生仔

真係笑撚左 樓主條傻鳩以為自己係高級人種學人玩歧視 抵死啦難怪去下旅行都俾鬼佬歧視 之後嬲到要上黎開post踩人地國家

真心問
東歐垃圾啲定澳洲垃圾啲？

澳洲人係監躉後代
係咁架啦

4000aud下25%咋
交左啲稅起碼睇醫生用到
唔洗好似香港咁排幾年專科排到死

世上第一個實際用到嘅雪櫃就係澳洲人發明

你去做個師傅丫屌
做咩要人收3點就你

淨係住過mosman同paddington

仲以為講緊世界盃
隊隊都最少入到2球但澳洲2球都靠12碼

澳洲好少靚女

都係垃圾人種
要細分咪就係唔係難民後代
但都好唔得幾多
最緊要我唔會明知自己係屎去笑鳩比我優越既人
垃圾已經衰 條仆街仲要唔謙虛d

美國定全屌打

完*

佢毒撚唔玩呢啲
喺街行都斯斯縮縮緊係畀人歧視

有錢仔

好撚得意喎 唔知傍地啲爛面傳染病斷咗尾未

澳洲遠古已經係獨立一個島，物種環境與世隔絕，自成一角，演化出既物種環境同世界其他地方唔一樣，澳洲都唔特別真係無野講

毒撚自己摺就話冇野玩

仲有都未計暗黑玩法

香港稅少好有創造力？

是但一樣物種流入澳洲=生態大災難

話人英文真係好低能，好似話人新加坡人印度人英文咁，人地鬼佬同佢溝通無問題，香港人自己聽唔到就笑鳩人

香港人聽講讀寫都廢

香港毒撚:只有英式口音是最高尚的

但我唔知香港人哪裡來的優越感

北京

過隔離kiwi咪一鳩樣

人地保障基層，香港保障高層 冇錢唔應該住係香港，將香港打造成另一個杜拜

有大病唔等死做乜？ 你以為啲病有得醫？
啲藥廠厄尻你喳

睇咩成 150

睇gold class 都唔洗咁貴

咪cannington囉

Uber....

好撚多雞

Lostralia

係Child登仔遮，唔好詆毀香港人 辣殺支那賤種

樓主係咪有朋友去咗所以唔抵duck
ching jealous

咁樓主高見邊到啱人住?
香港工時長，樓價貴，買到都細到仆街，又多人，睇見政府起啲on9機建都知冇前景。
大陸不了，冇法制自由可言，人又冇文化。
澳洲又話岐視又冇風景睇，咁英國都唔撚洗住架喇，只係岐視再勁啲，更撚加冇嘢睇，仲要食物好撚垃圾，澳洲至少嘢食多啲種類同幾好食。
美國一樣比white trash同nigga岐視，又經常有槍擊案，trump都唔會益出面嘅人。
日本工作環境壓力大，樓價都高。
你話我知邊撚到先啱人住?

澳洲有南半球最大嘅乜乜物物

child登咁嘅垃圾po都有4百幾正評 真係狗都笑

Child 登有幾多個真係了解人地國家丫

大佬你唔好話你去完嗰度旅遊就好了解人地先得架

仲未計好多child 登仔未出過國

咪侮辱東歐人啦，拎澳洲嚟比

hoyts carousel

What ar uto to-die

呢個真
其實澳洲新一代D口音開始偏向美式 已經易聽左好多
仲有笑人監躉後代 其實自己都係難民後代

無得斷尾

新加坡有d係聽唔明 最難明係非洲個邊 食撚哂d 音

樓主啲正皮＝人云亦云嘅child登仔
#7啲正皮＝正常人

點廢都無香港咁撚廢

香港都一樣 我地自己聽慣唔覺冇尾音係一個問題
我地成日話日本仔英文屎波，但可能係外國人耳中佢地發足每一個音仲易明

正常風景係鳩鳩地既
澳洲玩水會好少少
靚景要開四驅入國家公園會靚好多

笑左
澳洲人均收入同人均GDP幾多，東歐幾多
所有經濟發展指標，東歐連澳洲車尾燈都見唔到

l

香港人唔係monotone 多咩 好少冇尾音喎 日本俾人笑個種係個音錯喎

上面吹奏澳洲個班人係咩心態
係咪係香港呢個監倉住得耐，俾你放下風去廁所行就覺得個到係人間天堂

咁澳洲係好過香港既

一舊屎同一pat爛屎比，咁一舊屎係好啲嘅

Mel Syd 係嘅，始終multicultural d或者美國移民後代

我會話香港硬件好 軟件差
澳洲兩樣都一般
講生活澳洲好少少咁

Perth 既大學生都係偏美多喎 係老既先會有傳統Aussie accent

見羊見袋鼠多過見人都叫好處

印度先難聽得明

試過打上去Vodafone , 我真係聽得明三成

澳洲佬有美國音都係第一次聽真心
係咪你英文差人地特登就你變下音講
你去clubbing會唔會聽到啲捲曬脷R音勁重

香港：-100廢
澳洲：-95廢
唔表示澳洲唔廢

因為住過悉尼

澳洲係好過香港好多 分分鐘監倉都大過你間房

你唔明嘅啦 繼續坐啦 繼續自豪啦

澳門人均gdp 夠高啦
下下都講錢講經濟咩

Your face your fate

吹奏果班應該係移民澳洲撚，姐係同炒貴人地樓果班大陸蝗差唔多

慢慢塞車啦傻閪
你條高架輕鐵拆成點
係香港搭地鐵快100倍
Between 去悉尼住啲普通話有冇突飛猛進

班傻閪廿幾三十歲用左最黃金幾年去澳洲underpay坐移民監，唔打下飛機心理點平衡

風景冇特別我認同
澳洲東南西北中部都去過
西邊沙漠剷上darwin 果頭Kimberley地區
定Uluru都好
海又唔夠人靚 沙漠又唔夠人宏偉 峽谷又唔夠美國果d
靚條撚

傻閪香港人唔敢同外國人溝通
就以為個個人都要淨係同大陸人玩？

香港地鐵沙中綫比我都唔搭啦 唔拆紅磡站真係等地陷
遲啲睇你點屌金鐘站啲人群啦 到時唔知點快100倍

又一個坐井觀天嘅傻仔

唔好奴性咁重啦
澳洲塞車都唔驚比人扣糧扣假 人地flexible working hour
同埋唔係住係華人社區 唔會有人無啦啦同你講普通話

以前做嘢同澳洲d貨車佬傾過計
佢地話城市黎講，新一代澳式口音明顯變弱咗而且偏向美式
一來唔鐘意俾人笑係鄉下佬 二來就係新一代都係睇美劇大 受美國流行文化影響多
咁當然口音呢d 始終好難甩

係悉尼見有色人種多定白人多呀
睇我屌金鐘站好過你搭搭下火車無那那俾white trash屌你叫你返china啦

我淨係知香港講普通話嘅越來越多
支那人做曬你地老闆，好似唔講普通話，唔夠競爭力喎

咁你咪繼續手一

咁你繼續搵位泊車浪費光陰啦

宜家香港inner city唔洗搵位泊車咩？
每個城市市區都有呢個問題㗎啦

澳洲咪一樣一街大陸公司
阿，仲有越黎越多中東人添
你嗌pizza有冇學定兩句真主萬歲 到時俾ISIS挾持就唔好啦

多民族國家一直都係有racist
我地香港人咪一樣屌蝻同蝗 五十步笑百步
而且基本上racist好多都loser 競爭力唔夠就要屌人搶走財富 猶太人又係咁
利申：從來冇比人屌過，同白鬼不知幾好

香港公共交通工具不知幾方便 有冇車都好方便
澳洲得
你去costco 都要排隊搵位啦

人地400萬hkd 3000呎屋，香港400萬買劏房

Child 登仔乜柒都清楚過你啦 佢地話唔係就唔係

咁你咪繼續做二等公民
到俾人歧視個陣繼續大愛啲同佢講「好同情你係loser」咁

攞city嚟比
Sydney train都方便啦
多人就要排隊㗎啦 香港宜家唔洗排 定係你做開蝗打尖？

睇你住邊啫 同依邊有車好正常

講到你自己係香港做一等公民 慢慢同化啦

澳洲乜人都多 好似你呢D香港廢柴都唔少
一日屌人地唔好，成日掛住返香港，平日最叻打牌煲劇打機睇AV

你又識唔識講真主萬歲啊？講真香港唔同中東佬，南美佬做生意都幾笨柒
香港唔夠國際化咪係你呢D傻仔阻住曬囉
固步自封，唔了解對方點交手啊點傾野啊天才
定話你係D唔洗見人嘅工？

你上youtube搵個講偏美國音嘅澳洲youtuber俾我呀
講遠啲5sos夠multinational 未, 佢地一開口就聽到澳洲音啦，點美國音
柒左又唔認 child登仔

係你地戇鳩啫
我去到邊都個人講 Hong Kong is not China, different law system.
咁D white trash咪似你咁偏激囉

傻閪 原來係靠youtube認識世界
此post 已完

佢有冇喺澳洲stay 過都成問題

起底條友好似係澳洲撈唔掂所以番咗嚟香港
由佢發洩一下

其實咁嘅見識 香港都難撈得掂

成日抱住香港乜乜乜嘅心態喺澳洲發展點會成功

咁你咪繼續underpay去同東佬南美佬做生意囉，知你係domino’s啲客好國際化啦
話說悉尼樓價呢期幾多？係咪仲係貴過香港？貴過東京未
香港固步自封就係因為你班呢啲所謂浸過咸水識少少扮代表嘅離地撚，最後搞啲四不象離地野出黎

#7
28_Ings
•
6 個月前
係咪成日比人歧視
睇你點睇
我覺得啲成日話俾人歧視嘅人，係自己歧視自己先
人地講一兩句，做少少against自己嘅嘢就話人歧視
當然都會有真歧視，但真心唔多

以偏概全？ 5sos都唔識？ 點呀澳洲人

Underpay 係你咋

400萬hkd 3000呎屋係邊個城市，咩區
SYD求其一間獨立屋都要100萬AUD喇

冇人叫你買獨立屋架嘛

Unit 3 房70萬已經得

係呀係呀我「撈唔店」
係呢個世代個個都要China exposure嘅世代，係啲最有國際視野，最唔坐井觀天嘅兒登仔先會死衝去澳洲

Mosman嗰面唔止
宜家4 bedroom 4 bath 1 car都250m aud

當你1兌6，1500萬hkd可以買到啲咩

都幾矛盾 先頭至話澳洲 特別係SYD多中國人 中國公司
依家又暗指澳洲唔夠China exposure

繼續拗啦 我唔得閒啦

700k你要幾多錢翻新？ 計下條數啦
澳洲樓好多設計年期係20年左右
二手樓，一陣搞白蟻完又唔店，不如買新樓
如果你拎啲工廠區，工業區啲樓黎話平同抵買嘅話就算啦

唔得閒正面回答又得閒起人底
繼續做鍵戰囉兒登仔
悉尼中國公司最多咪地產餐館便利店同金融
同埋澳洲China exposure夠？多？你就真係坐井觀天加打飛機啦
你咁講我係香港都有大量南亞exposure啦，個個香港人都一定好了解南亞，有大量南亞networking啦
你走啦，我唔想搞大佢
淨係講地緣政經，都冇可能自我放逐去澳洲然後打飛機

Mosman貴區梗係唔止
我親戚住Auburn果頭百零萬AUD千幾呎獨立屋

其實你睇返香港村屋都係咁上下價錢，仲要唔係啲唔係夜晚叫床街尾都聽到嘅木屋

樓豬:澳洲好撚廢
連登仔:香港仲撚衰

wtf

啱啱先見到呢個post回覆番上面嘅位巴打1.其實你因為塞車遲到係絕對會畀人扣糧分分鐘仲有warning letter
2. 你報嘅税大部分都去咗做澳洲式大白象工程, 例如
a.同一條路上年不斷修馬路種樹, 下年又會斬樹再起馬路
b.之前花咗幾十億同韓國訂幾條火車結果呢到澳洲發現全部闊得滯又要再起過過站
c. 啲火車站改到亂七八糟鍾意就入落地底,唔鍾意又上返地面
3. 政府貪污得好嚴重, 見你間屋位置正拍賣個價錢好,佢可以使橫手搶番嚟之後由佢拍賣
4. 你有事入急症室分分鐘等六七個鐘都冇人理你, 到最後見到醫生叫你返屋企飲下水過兩日就好番（ 當然你分分鐘第二朝都過唔到）
5. 政府完全冇問責制度好似幾年前兒童病院嗰單嘢都而家都冇事發生, 仲要年年賠三千幾萬俾wilson泊車
6. city 塞車塞得咁嚴重係因為政府特登cut咗幾條行車線, 令啲人因為怕塞車唔敢揸車落去
7. 停車場嘅價錢同上面個理由有關係

我睇樓上好多人都唔係點睇報紙同事時, 反而好多都似係黎幾日旅遊就不斷吹奏 澳洲嗰種人

8. 政府成日都搞埋啲濕鳩嘢好,似袋鼠問題叫人去打獵殺緊d仲有錢收, 聽落好似好好但係其實一隻袋鼠畀番五蚊你, 但子彈2蚊粒加上如果你技術唔能夠一槍爆頭分分鐘仲要坐監
9. citylink 同政府有權直接喺你銀行攞錢唔需要通知你
10. 綜援每個禮拜有320蚊收仲可以住酒店, 政府用你d税幫佢埋單
11. 嚟緊就嚟大選,全部政黨都用緊白人優越主義黎拉票,到時睇下你哋點死

真澳洲人
請受小弟一拜
1）2018上網都仲係第三世界國家咁，NBN搞到屎咁仲好意思講91%
屌你老母91%即係400萬人嘅城市有36萬人NBN上網唔得呀
2）仲有，到底有咩國家可以廢到可以眼白白望住成個car manufacturing industries 冇撚左？ 係呀係廿年入面冇撚曬呀
3）仲有咩國家可以係自我研究潛艇同買潛艇入面嘈幾年？ 個到幾多jobs generate幾多基建幾多科研？係到嘈要唔要同日本買，為左平少少？傻撚左？

唔明兒登仔吹奏澳洲做乜鳩

Lm

12. 第三世界速度嘅網絡, 因為成個澳洲俾一家公司獨大, 根本就唔需要進步
13. 見好賺以為鋪線好容易做, 結果政府搶咗上面嗰間公司鋪線路個part嚟做（nbn）但又做到一pat屎咁, 仲要個個地區都有分質素有啲用光纖有啲用銅線九唔搭八, 到最後發現自己搞唔掂又將個波推翻電信商度
14. 如果你要下載bt, 好大機率要用到vpn, 歡迎大家黎到使用澳洲息網絡長城
15. 如果你停喺紅綠燈後面有架警車有急事需要行先, 你好心讓畀佢, 恭喜你你將會收到六百幾蚊罰款同埋扣3分因為你衝紅燈, 如果你唔想畀佢你亦都會得到一樣嘅懲罰因為你唔讓佢

用歐美黎比澳洲都算

夠膽用香港黎J 好撚野

正, MORE

16. 喺澳洲開車除咗每年都要畀嘅牌費之外運輸署仲會每年收多你一個大約八百幾蚊叫做第三方保險, 但嗰個第三方保險淨係補對方個人唔會保財物, 所以好多澳洲人開車都唔買保險, 撞爛你架車佢一毫子都唔使陪, 你只能食自己同等升保險費
17. 一街都係南亞裔搶車真人版gta, 上到庭同個官喊兩句無罪釋放
18. 童黨問題極度嚴重（r煙黨）但差佬唔會理,因為就算佢打爆你個頭或者入屋搶野喺極少數情況下先至會坐監就算坐好快又放返出嚟, 大部分都係無罪釋放
19. 墨爾本東南區有幾個suburbs 一早已經常被黑幫佔鳩曬, 差佬係都唔會理

銅線我都望住新聞都笑撚左
好撚心，NBN出黎之前已經屌佢on99 , 九唔搭八，201x年啦，個陣大陸都講緊5g而家人地講6g
你on9 liberal party仲鳩柒柒掘地鋪光纖 屌你時光倒流都十幾廿年王維基鋪光纖咩 科網爆破
痴閪殻架
有錢搞5g啦，無線上網架啦屌你老母

話澳洲好果d
其實有無去過其他地方

補充第16點, 你自己出去買汽車保險就算全保都係大約800幾蚊一年, 政府個垃圾保根本就係想fake你錢

呢位巴打正解

我都唔明點解個個都想黎澳洲 其實除佐住得大啲 好多野同香港差好遠 經濟又差 好多白人搵唔到野做

巴打高汁
小弟老粗冇你咁識講野，淨係識屌屌屌
希望兒登仔唔入歧途

中哂 痴拎線

澳洲呢D廢國家都吹奏嘅人
真係無野好講

普巴都有人吹奏
唔好怪佢地啦

20. 房價真係升到一個天價, 連本土白人都買唔起
21. 市區apartment可能仲有得諗因為之前好多大陸人撻訂 但好多連車位都冇你要泊街/ 畀貴錢租停車場
22. 唔好成日諗香港幾多錢買得但豆腐潤單位呢邊幾多錢買到豪宅,你仲要計返人工,生活指素同埋個稅率
23. 福利你一係就係本土人一係就過咗65歲之後先會有,如果唔係你唔使諗
24. 如果你想睇下你交嗰啲税去咗邊,可以落去crown望下,大部分都係嗰度,尤其係著到成個乞兒咁樣但係喺度拉緊角子老虎機嗰班人
25. 今時今日你仲想用平價（約80萬）買大屋都仲有機會但係可能要坐三個鐘頭車返city返工（一程）

反對
岩岩去完 一隻烏蠅都無

真
寧願去番sunshine/gold coast

你冬天去緊係啦大佬

蜘蛛雨

去咗四日黃金海，岸肥婆就唔多覺， 瘦底大波澳洲妹就一街都係

new zealand同澳洲比覺得點？

你講嘅「娛樂」係嚟自於部份香港人痛苦之上
好多人用長工時嚟換錢

係啊，不過附近得一間coles 超級市場收1800。

附近意思係揸車30分鐘先到

俾我揀我一定去canberra，至少似返外國地方，melb/syd真係中國咁

真 係雪梨d人勁撚低質 成班乞衣咁
好彩親戚做生意住Canberra d人既質素都高返好多

上面吹奏澳洲個班人做咩消失左
成班根本無係澳洲生活過就一味係到話澳洲好
同個班係美國住既中蝈人話中蝈好有咩分別

香港人幾多識分英或美口音

👍🏼👍🏼

👍🏼👍🏼👍🏼

正解

24.

冬天啊

香港人發音系統獨立所以聽唔明，但根據我經驗，以前成日同印度佬同英美鬼佬開會，印度佬講野聽到香港人一舊雲，但英美鬼佬同佢地對談如流，香港人廢就廢啦

唔撚做邊有得享受？
我都要OT 啦，屌你老母。

OT 完咪去happy 下囉

講起大白象，澳洲個堆八達通真係垃圾來，完全唔知個政府點解可以用幾億買個垃圾系統返來

OPAL 真係垃撚圾。

想用cash 俾都唔得

#3. 講完.

澳洲點會underpay得過香港
利申 貨車佬

myki都係，先唔講個感應差，就連同其他卡放埋一齊都唔得

淨係狼人同雷神都夠做

你覺得澳洲人有技術做到5g? 家居網絡同4g都成日死死下, 唯一叫做網絡好嘅就一定會係cbd area, 你一出咗嗰個area行過對面街都分分鐘收皮...
之前華為投中咗鋪5g網絡,結果澳洲因為保安理由否決要自己做番, 但又唔夠錢又冇技術所以一拖再拖...

香港人要淪落到工時長人工低冇晒work life balance嚟自high

屌，火車咪又係港鐵
而家都唔知做乜鳩，係city過兩條街又話起多個火車站，又掘地 係香港都唔會旺角道一個站，朗豪坊一個站，去到女人街街頭又一個站啦
澳洲大白象先無敵
你有冇見過幾十億起條路要起十年都未見完，仲要分時段黎行車？即係條路朝早北行，夜晚向南行
仲有電費年年加，咪又係俾李+x賺

溫室小花
冇錢開飯就真係好high啦
我係澳洲見唔少香港人借錢度日，我叫好彩啲有份工，但係經濟差接啲job又係大陸野，咁我不如返香港做 人工高又多消遣，啲嘢又平，做啲嘢又一樣

香港同埋能者多勞
你係澳洲就算能者都冇得你勞

澳洲人work life balance就係欠銀行錢,大部分今世都還唔完, 但又年年去旅行同揸靚車, 到月底畀人cut水電煤同電話, 星期五放工就飛去泰國同峇裡島叫雞拎住少少錢扮大爺,星期日晚返嚟

所以咪話佢廢，始早俾印尼扒過頭
遲早印尼佬黎gold coast大量消費，要你班澳洲妹幫佢地含撚啦

過多幾年印尼扒過你澳洲頭，你澳洲佬轉去東帝汶叫雞把啦

珊瑚既話去菲律賓印尼好過

呢排澳紙跌到飛起, 睇見都心涼
不過話時話澳紙係同礦業有關聯,如果第時金仔真係諗住重新發展北韓需要大量礦石澳紙分分鐘升到仆街

我係perth見到既香港人有幾個都係退休香港公務員 有小學過去開餐館 有過去讀u然後做正苦工 最廢果啲同我一樣做startrack 送貨 都係4000aud個月又有得係abn度做手腳交小啲tax 工時都係6-7粒鐘
香港渣分車返10粒先係得3千aud

咪係 Belmont 長期 $10
仲成日有免費飛

能者多勞但小得

Belmont 我喺附近

點呀
你唔係唔知呀
Belmont forum 喎

最難明係 Scottish Irish
印度次之
非洲好多都 native
波仔波妹出晒名講嘢超快
加埋啲尾音助語詞
鬼佬都會 r 頭

就算1m 都只係 6m 港紙
你仲想點

a League 玩角球玩到出神入化 叻過曬 德乙 同美職

唔撚該唔好因為人地話Melbourne廢就拎香港黎比啦 ，咁你地大陸人既臭蟲論有咩分喇？
佢廢？依個仲廢啦

香港揸貨車可以之後自己做老細自己接job，搞大佢做物流公司
澳洲有撚經濟，有撚job

我有 kiwi 朋友揸貨車
2-3 年後自己接 job, 然後請人做, 嗰時佢都仲有自己做
過多排佢無做, 但有自己車隊, 我諗 5-10 個人度
佢唔使做就搵 $200k 以上

其實睇個人際遇

之前高登都有個類似 post, 我做左啲比較, 現在 copy and paste

不如來個PK大賽
首先由稅開始
先比較最低工資收入兩地嘅差別

香港
34.5 x 7.5 x 5 x 52 = 67,275
免稅額當佢100,000
即係完全唔使比稅
disposal income = HKD67,275 = AUD 11,212.5

澳洲
20 x 38 x 52 = 39,520
免稅額18,200
19%: 37000-18200=3572
32.5%: 39520-37000=819
disposable income = 39520-3572-819=AUD35129=HKD210774

跟著比較fresh grad 收入兩地嘅差別

香港
15000 x 12=180000
免稅額當佢100,000
first 40000 = 2% =800
40000 after =7%=2800
disposal income = 180000-800-2800=HKD176400 = AUD29400

澳洲
25 x 38 x 52 = 49400
免稅額18,200
19%: 37000-18200=3572
32.5%: 49400-37000=4030
disposable income = 49400-3572-4030=AUD41798=HKD250788

澳洲牛奶公司出哂名，唔叻?唔通你叻?

跟著比較 professional 收入兩地嘅差別
以普通醫生為例

香港
50000 x 12=600000
免稅額當佢100,000
first 40000 = 2% =800
40000 after =7%=2800
another 40000 after = 12%=4800
thereafter 17% =64600
disposal income = 600000-800-2800-4800-64600=HKD527000 = AUD87833

澳洲
120000
免稅額18,200
19%: 37000-18200=3572
32.5%: 87000-37000=16250
37%: 120000-87000=12210
disposable income =120000-3572-16250-12210=AUD87968=HKD527808

留意有呢個收入係澳洲要買私保
大約AUD1000, 豐儉由人

原本想pk 買車先
但我唔熟香港買車係點做
所以比較左買樓先
其實都唔使比㗎啦
香港樓價全世界最貴
以負擔能力來計完全同世界脫節

Perth 撚當然係以 Perth 做例子
離開市中心10公里範圍內
普通獨立屋（3房 villa）最平大約350,000 = HKD2.1m
一般都有花園有車庫可以擺到兩架車
差餉大約1000至＄1500 一年
以最低工資＄20來計
要返17,500個鐘就可以買到

香港最平嘅樓唔理你幾遠
都差唔多要4-5,000,000
當你4,500,000
要返130,000個鐘先買到

留意呢個收入
多過呢個收入, 你都係留番係香港好啲
因為再高落去
個 disposable income 個差距只會越來越大
再加埋 CGT, GST, FBT, etc
啲錢係澳洲係會好唔見使

今時今日仲有得搞大佢

你係香港交幾多税

定係你交都唔洗交

工時呢 ot錢呢 al呢
人地一年28日al呀
垃圾港做gm都唔知有無20日

低學歷人士 最多都係交過6千幾

可能澳洲真係未如理想
但前路一定好過香港

仲唔走唔通陪葬咩

香港人原來有資格笑其他發達地區國家

無意引起罵戰, 只想理性討論

1. 呢個間間公司唔同, 我自己就打電話番去單聲, 唔係遲太耐都無乜野, 一年可能得一次兩次

2. 呢個香港唔會好過澳洲幾多, 但香港嘅銀碼大好多

3. 呢單唔清楚, 但澳洲同香港都係 CPI index 2017 排13,
CPI = Corruption Perceptions Index (from transparency international)
當然CPI 唔代表啲乜
好似 NZ 排第一, 但我啲 kiwi 朋友成日都話個政府好 corrupted
相同情況可見於新加坡身上

4. 我嗰時去急症我啲朋友都話有排等, 我最後1個鐘後見完醫生番埋屋企, 唔止一次經驗, Royal Perth Hospital

5-7. 有聽過吓但無乜 follow, 好似係大陸公司搞嘅? 唔肯定, wilson parking 好似係新鴻基?

串鳩澳洲佬，佢地仲話八達通係自己研發

以發展機遇來睇大陸一定最好
香港近大陸機會亦唔錯
前路一定中港好過澳洲
只係人口, 市場大小已經無得比
再加埋科技嘅入屋程度
澳洲係輸晒

繼續

8. 呢啲好小嘢啫, 你鍾意打獵, 政府比番少少你, 你開心佢又開心, 雙 win

9. Centrelink?

10. 之前唔係話改做入錢落張卡度, 而張卡限制左你可以買嘢嘅地方? 同埋唔係要定期驗尿睇你有無吸毒

比美國圍屌喎
同埋當你發到圍成功左都會比人共產既
傻既會係人治社會發展

12-13. 大國嘅通病, 我都好憎, 真係好慢, 依家用 NBN basic dl 大約 1.1-1.5 MBps, 同香港閒閒地10MBps 無得比, 仲要貴, 雖然已經平左好多, 但都要 $60 pm = HK$360

14. Piratebay 都上唔到, 當然有其他方法, 但佢要打擊翻版又真係無計, 仲有打擊兒童色情, 題外話澳洲人如果係其他國家叫雞叫著細路女, 番來一樣要坐監

15. 所以車 cam 係好重要, 你可以上訴

人治社會一件事
機遇一件事
李+X 都係最近幾年先開始走路
我只可以講, 要搵快錢同大錢大陸係不二之選
但長期而言我們都一命嗚呼

自己英文廢聽唔明澳式英文 咪唯有係連登屌人地

咁講ATO 都可以喺你户口攞錢啦，如果你唔報BAS/income tax 嗰啲

你真係on9得可以
我第一行有冇直接攞香港嚟比？全球最宜居城市唔撚係用全世界既城市嚟比較？
樓主用香港人既身份去批評澳洲廢，而Melbourne身為其中最知名城市既城市之一，我攞佢嚟反駁樓主既荒謬論點，攞香港嚟反問佢連全球公認最宜居城市之一既Melbourne都覺得垃圾，香港係有幾撚垃圾，定係根本就鳩up當秘笈，以為自己盲反好撚眼光獨到咋喎

「佢廢？依家仲廢啦」？咩叫臭蟲論？
依家個問題係人地好過香港好撚多，而你班仆街就永遠唔識話要說欣賞、學習人地，而係淨係識盲目批評，搞到香港一直都冇進步過，固步自封。

如果講貪污，我想講香港遲早同大陸一樣，唔洗等到2047

同埋城市人會唔會無端端去郊外殺袋鼠

呢啲多數係老鬼佬做架啦

你係咪懵撚咗
以你既邏輯，香港冇窮人啦
個撚個做嗰一行都可以自己做老細，搞大間公司，fit撚到

16. 你講 Rego $800 連 3rd party? 我自己再買全保, 兩架車 $800 x 4 = $3200 一年, 早幾個月先比人撞, 條友先搞笑, 以為自己有保險, 第二日打來原來過左期, 問我可唔可以 dateback 番個日子, 我點撚知呀, 我又唔係你保險公司

18. 童黨問題好撚煩, 唔知會唔會變到法國咁撚樣, 係就大撚 wok

通常福利國家都會比人話養懶人，但我覺得呢啲無可避免。香港人交好多税嗰啲有幾多用得返喺自己身上？

同埋Centrelink 已經強制一部分人去工作，呢點冇人講

搞埋父母過去(宜家難好多)，到佢地老左起碼唔洗擔憂錢，你諗下香港過左65歲都仲要做，我講緊嘅係仲要為兩餐煩嗰啲老人家。

Sydney 班差佬都唔係太敢入Cabramatta 啦，越南埠

同埋用揸車嚟比較冇意思

香港有幾多人要用車嚟代步？

香港同澳洲我會簡澳洲

遲下去Melbourne exchange 有咩要注意？

全世界嘅福利制度都有機會養懶人
香港澳洲都唔例外
但澳洲係貧富懸殊個平衡嗰度做得幾好

Agree
香港1M 交10頭%稅，上年公司踢左我去Sydney, 人工無變，但交接近40%稅
樓唔見得平香港幾多，但當然係大好多啦
所有消費品都貴過香港，平車例外，但你買返bmw Benz, 仲貴過香港

知唔知自己講緊乜鳩
香港market大啲定澳洲market大啲？
邊個懵撚左

冇錯，所以唔好過黎移民thanks

呢度原來都有好多澳洲巴打
澳洲其實幾好住，食嘢又多選擇，起碼食餐韓國菜係真係韓國人煮嘅先

利申：Melb撚

我真係想知邊個懵撚咗
Market大就代表你發到達？
咁叻，你又有幾撚有錢呀？

喺香港揸貨車開公司發達？發緊夢呀？
Market大又點，飽和咗十世喇
根本各行各業都已經俾大財團企業壟斷哂

養懶人唔係Centrelink
係成個稅制
稅收係令財富再分配嘅方法, 澳洲一定好
但澳洲呢種democratic socialism嘅方法會因爲重稅而discourage左初創企業同向上爬嘅動力
因為做又36唔做又36

Sydney實貴啦，淨係租屋都已經比其他城市貴一大截

你係弱智定腦膜炎？
Market大機會多，小學生都識啦
不如你睇下香港多start up定澳洲多start up呀
唔好人講壟斷你又跟住講

有時真係唔知平衡世界，定唔同人感受真係可以差咁遠

屌澳洲公共交通，網廢，通訊科技覆蓋低/發展慢，人口密度低既地方，呢d方面比人口密度高既香港弱，唔係好正常咩？

講大白象，澳洲係有，不過香港呢方面世界級....高鐵，三跑，港珠澳....好多野澳洲係要嘈好耐先有結果，錯過好多機會，咁唔通俾阿爺/建制派屈機好d? 民主社會係有弊病，但係澳洲相對自由民主好多，應該無得否定？

交稅好多去左大食懶到，咁起碼係自己公民，成熟社會係咁扶助弱勢，亦係一種社會安全既手段，社會整體富裕，養得起班大食懶唔好搞事，新移民又無得即刻食福利，而且新移民有得自己揀，好小部分係難民，大部分一係有錢一係有技術，澳洲經濟連續廿十六年無衰退過，一部分係靠新移民。香港一日150咩事大家心照。

醫療，我唸全世界都係資源追唔上需求，個gap幾大係重點，澳洲醫療，平時睇GP家庭醫生唔洗金，又唔洗似香港排隊，health engine 預約時間方便好多。個人經歷最近要照ct scan，又要mri，唔洗錢又唔洗等去醫院排隊照，dr Jones 呢類private既直接照左先bull bill左。公立專科排期見，評為semi urgent ，兩星期有得見。你話急症室要等好多個鐘個d，其實會唔會曲線證明唔係好緊急，係咪可以睇左GP先呢？health engine 約GP，唔揀根本同即刻有得見醫生無分別。私人醫保又比較多規管，就算你本身有病，過十二個月就用得，生仔都用得。香港好似最近先搞類似既醫保

汽車牌費個第三保不嬲只包人命傷亡，唔包財物損失，係怕你賠唔起醫療費呀大佬。

其實如果你大把錢，係邊生活都好好，中產或以下既，澳洲綜合黎講好難輸。

喺香港同呢個年代你仲信呢啲？
你仲信香港窮人可以向上爬？

香港start up多

七百萬人market大過二千萬人market

澳洲經濟連續廿十六年無衰退過，又叫做經濟差，有捻經濟

自由市場，人工貴廠就搬，經濟轉型，汽車廠搬去人工平或者返本土就係澳洲廢，咁香港d廠北上哂又點計

如果你份工係要做大陸單多，又覺得返香港做更好，會唔會係你個行既特性呀？最後走左未？

食材同香港差唔多

本身澳洲啲車都無競爭力啦
敗亡係必然既事

我諗你應該真係小學生
香港壟斷問題周街捉個人問都知啦 攞出街食個飯嚟講，你知唔知有幾多間係美心集團呀？更唔好講李嘉誠揸住嗰啲啦

Market大就等於機會多？真係人唔笑狗都吠 market大得嚟已經飽和咗，俾大公司壟斷哂，邊撚個俾機會你呀？

香港多start up? 你講幾個嚟聽下囉
一係你俾stats出嚟證明，你話係就係？
揸貨車開公司搞大佢？你係未撚瞓醒定仲以為依家8 90年代呀？

好心你啦，香港已經退步到不能再廢架喇，由以前亞洲認清事實，唔好再一廂情願咁自我安慰啦

睇到佢話係香港揸貨車開公司發大佢嚟搞，已經知佢on9 同佢講唔好發夢，佢又唔撚聽，仲要以為自己啱

Market大細就唔講啦，一陣佢又會攞埋overseas嚟講（或者大陸），但咩market大等於機會多，等於係嗰到工作好，我見到真係笑出聲 屌，咁印度中國最撚屈機啦

一d d 啦
澳洲平
奶類
肉 （但唔洗諗食美國牛）

香港平
菜（澳洲賣返本地菜，都幾貴，$3個生菜）
生果 （大把款又平，美國，大陸等）
汽水 （基本上你香港買開d 進口飲料，澳洲有得賣都唔會平）
啤酒！平好多

好難Apple to Apple 咁比較, 你香港較少買澳洲食材，有都貴，但仲有大把國家可㨂，澳洲基本上都係食local 野，唔會點食進口野，d 美國提子貴到

唔知你幾耐冇返過香港
我就每年都會返香港一次
菜同生果大部分係澳洲平
龍眼荔枝薑呢啲嘢就香港平
生菜呢度平到可以70c一個
以前買菜係香港就真係好平
3蚊兩斤菜心，平到唔好意思買少過兩斤
大路汽水同香港差唔多
但比較埋最低工資，澳洲錢好使好多

啤酒我諗可能係全世界最貴

笑撚到 我係澳洲咁耐 就過足咁耐體面生活 係香港我可能只不過係一個港燦。請問樓主係咪又係啲placement遠硬要人地車接車送 人地唔肯就話人地歧視果d油頭臭毒撚

5澳紙一個泰國大榴蓮都買過 我真係唔知樓主係澳洲邊度住，我就係悉尼，出街食價錢其實同香港差唔多，d中國菜好食到...炒菜又乾淨。天又藍，空氣又好，氣候宜人，租金平香港好撚多。我真係R爆頭澳洲有咩唔好...上面話澳洲人全部係罪犯後代 我真係笑到....d罪犯生唔生到2500萬呀 澳洲罪犯後代都有十幾個諾貝爾獎... 你中國13億 請問有幾個？除非樓主係d係澳洲打黑工或者working holiday 果d 真係憑自己本事移民ge 點會過得唔開心？

好亞超買菜平過coles woolworth 好多

點解我從來無試過？我身邊d人都無試過...如果你咁講 香港人反蝗咪仲激

其實淨係計最低工資一個鐘時薪可以買到幾多個Maccas餐就知個分別

其實食材真係又新鮮又平，超市好多都開到12點，我身邊d鬼佬 鬼妹一個比一個nice 有禮貌，可能係悉尼大學學生原因，質素高d，d人係要同rednecks果d鬥氣我無嘢講，香港都有廢佬啦..好多本地人都知，好多低端鬼佬或者ABC歧視其他外來人口，係因為佢地得個國籍，其他一無所有 ，我黎澳洲移民而唔留係英國最大原因就係穆斯林難民 同濕鳩天氣。

係澳洲最關鍵ge為人處世態度就係你對人地好，人地都會對你好。你對人地西面，人地都會反饋番俾你，唔會做作。唔好諗住係香港做西客果套照搬黎澳洲呀 隨時唔做你生意。所以我一般都會對其他人態度好好，暫時未試過對人態度好好，而人地叫我Chink ge

最後一句啦，悉尼係一個種族多元化城市，係咁多個族群入面，我覺得香港人係最撚難相處ge，果種自大愚昧，自己錯仲要大聲鬧番人轉頭ge態度

好on9 仲講咩監躉後代，幾多年前呀，幾百年前嘅野攞黎講

你問下班井底無知蛙 十幾萬流放犯可以生到2500萬人口

個topic講澳洲，一班人係度搵位入香港
不如你地開多個post啦

拎個例子/比喻你就鑽研佢啲bug黎講 小學雞到 執到寶啦傻閪 你贏啦，開心未
你咪又係啲人云亦云，未自己run過未自己test過嘅傻閪
所以你咪停留係小學生見識小學生智力囉
係呀香港壟斷好嚴重，咁我想講澳洲咪仲嚴重 woolies同western farmer壟斷？
你係澳洲買野variety 多定香港多？
就算去Chinatown 你見好似好多餐館，黎黎去去咪又係個幾個老細
澳洲好好呀，你冇撚所謂其實好愉快，因為你逃避左離左地 返到香港逼你面對，你就係到屌
好簡單，你係香港搞ig store/ webstore 定係澳洲搞搵得多錢？ 淨係講入貨成本同shipping cost, shipping time你都輸兩條街啦。你見ebay個啲，好多都係拎住Centrelink再一個月搵個一兩千AUD渣
就算你話唔keep 貨齋做sales，你係澳洲做俾tax俾人工又係輸
人口多唔等於market大，人口細又唔表示market細架傻閪，仲有好多野要考慮 袋錢入你袋啦on9 ，mark大口含啦柒頭
吹奏澳洲有幾好有幾公平稅制個啲，我想講，我一個普通市民就算min wage 一年交嘅稅已經多過600間澳洲mega corporation
澳洲淨係識打劫小市民打劫中小企，你有錢咪天堂囉
咁撚樣同香港有咩分別
香港最少能者多勞，澳洲你多勞完收入仲要唔成正比 吹奏話澳洲通渠都好有
錢個啲，咁你咪一世做通渠，唔係階級歧視，只係我覺得人唔係應該咁短視
話香港做唔到生意個啲，咪傻啦 下下人云亦云話咩8，90年代先創到業
講真，你開心就好啦 我唔阻你

真係第一次聽依家既香港啱做生意 澳洲壟斷勁過香港，你到底住過未
攞餐飲業做例子，依家全個香港嚟嚟去去都係嗰幾個集團壟斷哂，你就攞唐人街做例子 明明講緊startup 就偷換概念攞兩地開ig store嚟講
既然攞緊餐廳做例子，咁講埋自己開餐廳創業囉
香港同澳洲點撚樣比呀？人地周街都係自己開既小店，香港呢？淨係租都收咗你皮啦

講到咁撚好，點解香港貧富懸殊越來越嚴重？到底係邊到打壓小市民打壓夾心階層打壓中小企？我諗香港人心中有數
點解人地澳洲GDP增長率keep住升，香港就keep住跌呀

吹到香港做生意咁撚好，遍地金俾人執，呢位巴打一定創業創到發咗達，好撚有錢喇，細佬我真係好想見識下
Btw唔撚洗打理自己盤「生意」？咁撚得閒上連登吹奏不思進取愈嚟愈垃圾既香港呀？

咁你覺得澳洲可以？
好多澳洲人grad完都搵唔到野做
識個澳洲人Law U grad完做左兩年subway
識個澳洲人N展grad U做David Jones retail sales
呢啲例子比比皆是
鄉下個個都想去大城市，去到大城市就個個想去亞洲，中國/新加坡/迪拜/香港/韓國等發展
我真係唔明香港人係要吹奏呢到個個湧過黎做乜

上面講醫療，我想講GP唔洗錢，你交左稅架嘛大佬 香港你公司有醫療卡都可以架 再唔係自己去同保險公司買門診保險，效果一樣
澳洲你睇公立專科一樣排到死都未有，你自己冇private insurance， 睇公立同香港一樣
唔好話咩semi-urgent快啲乜乜乜，香港你如果公立照到有semi-urgent都可以好快架 我親戚由照到有cancer 到做完手術開始化身療都係兩星期
個陣時我諗如果係澳洲淨係等抽血等報告出等預約見醫生等見到醫生應該都要兩個星期
最黎講樣野我朋友dislocate手臂入急症，等左6個鐘。香港有佢嘅問題，但唔係外國月光特別圓囉

仲有話澳洲福利比公民，香港唔係
澳洲咪一樣 一船船難民係印尼黎，咪又係納稅人嘅錢
咪一樣反移民
唔係你了解香港多啲就香港嚴重啲
係係冇了解其他地方
邊到都一樣架

幾耐冇反過香港？有冇行下元朗屯門啲新市鎮？ 一街都係小店食肆。會唔會好似澳洲咁黎黎去去都係個幾間franchise ???
澳洲多小店？ 除左cafe (最後咪又係個幾個金主 ), 你除左去下market 買啲淘寶貨仲有啲咩 ？人講香港冇小店你就講冇小店。仲有好多鋪頭係樓上鋪，係新地區生存緊架，澳洲呢？有幾多？
你講香港墮斷我咪講woolies/ western farmer囉
邊個偷換概念 睇下佢地旗下有咩公司同brand啦柒頭

你唔知就以為唔係，香港知多啲就呢到差個到差

唔同你拗壟斷喇 你中意點講就點講啦

但點解你從來唔答你自己做緊咩、開緊咩公司、搵緊幾多錢同你有幾撚有錢既

香港遍地黃金，講俾細佬知俾我見識下啦 你prove到既，我咪信你講既野囉

幾位巴打唔使傾得咁勞氣，大家都係討論下啫

平心而論，我自己住咗喺澳洲十幾年，都係覺得呢度比較適合自己先留低

每個人情況唔同諗法唔同，啱咪留低唔啱咪走囉

不過講番先，巴打講壟斷其實度度都有，只不過澳洲地方大選擇多，自然冇香港咁嚴重

香港係嚴重到連外資公司都頂唔住要結業，呢個係事實

Woolies, Coles呢D巴打都有提，但係其實好多local都會去Aldo或者Costco

我自己就唔多去呢D，買餸可以去Vic Mart，日用品去Priceline都有，好多選擇

食嘢就更加啦，唔係淨係得Chinatown

至於講創業，online store其實係邊度做都得㗎啦，係睇你賣乜嘢同埋個銷售對象

反而有D朋友喺度搞mobile game公司，好似做得幾好

Tax就其實同其他歐美國家差唔多，俾多D咪多D福利囉

D錢點使其實個個state都唔同，Melbourne基本上市中心搭tram唔使錢，又會搞下D festival

澳洲只要你肯去做，要上樓其實唔難，除非你要住Sydney市中心

反而喺香港就算你做到hihi，你都要屋企人幫你俾首期，有好多結咗婚都仲要同父母住

其實個個地方都有好有唔好，係睇下適唔適合自己，只係澳洲冇樓主講得咁差

p.s. 其實喺澳洲做通渠係一門好好搵嘅專業，你去bunnings同D退咗休嘅阿伯吹下水就知 所以真係唔好睇少D通渠佬

收皮啦你 冇人叫你信，我鳩up吹水假膠架契弟

傻仔香港搵唔到食又毒咪去澳洲穩穩定定避世 可以開心過香港 我依啲就免了

咁又唔一定要搵唔到食又毒先嚟澳洲嘅，年紀大咗追求嘅嘢唔同啫
一來地方大D冇咁迫，二來唔想做生做死為層樓

見你認真講我又認真答

你都識講woolies, Coles, aldo, Costco
咁同百佳惠康佳寶citysuper有咩分別
仲要aldo costco都係大水喉過江龍黎

你講priceline chemist warehouse
咁同萬寧屈記卓悅莎莎有咩分別
好似香港仲多幾間連鎖

去vic mark去box hill去suburb centre買菜
同香港去食環街市買有咩分別？ 唔清楚可以介紹你去鵝頸橋行個圈

澳洲都有經營不善starbucks都要退出某州市場
唔了解當地market點都死

Online game公司黎講，我諗你問IT狗香港好景定澳州好景，或者唔洗IT狗，我媽媽都答到你邊到好景啦

你住Melbourne 我問你box hill, manningham, Clayton, Caulfield, 樓價幾多？ 一定冇香港咁貴，一間townhouse都AUD 1.2-1.5m啦你覺得以澳洲人工同稅率Fg會覺得上到樓？

你好彩，10年前就係澳洲。Melbourne metro area 個陣一個600k嘅 house今日都成個double 有突啦
唔好拎Adelaide , Hobart 呢啲三線城市黎講
你覺得到你個仔想買樓洗唔洗你幫手？ 定係要住到去Frankston 定係去Williamstown呢啲窮區???

我都住唔短時間，都識好多人
我都好肯定澳洲人屌澳洲仲勁過香港人屌香港
或者可能我錯，但你係再屌香港日日150，澳洲咪又係一船船難民
你屌譚仔冇人識講廣東話，澳洲人一樣屌冇曬南歐的士佬，變曬唔識講英文嘅印度閪
你屌香港俾大陸入侵，澳洲啲議員咪又係收紅底錢，一係就收梅生錢入去senate 著件burqa 做show

澳洲係有好處，但唔係咩都好咩都屌打香港
我只可以同咁多位連登仔，講唔好咁多幻想，外國月光唔係特別圓
你唔屌可能只係你唔了解
或者你可能由一個港豬變左一個澳豬
如果你不問世事，政治唔會搞到你，咁其實去邊你都可以好開心

澳州係垃圾集中地 去澳州留學d香港人都柒d mk d

其實我想講係呢邊D大型連鎖店唔會壟斷到香港咁全部都係地頭蟲唔受外人玩

好似你自己開間士多，都會搵到食，反而香港真係執下一間又一間

就算Melbourne CBD都有好多自家經營嘅鋪頭仔，就算係大型商場佢都會預埋你玩

香港當然都有啦，但係近年就真係買少見少

Starbucks之前係因為經營不善所以喺NSW執過，不過而家重新包裝之後又開番晒

IT呢方面真係有D突然，因為IT consultant其實係in demand，人工中位數有大概有aud80k

香港我就唔清楚啦，要問下Auntie

唔知巴打有冇玩過crossy road，都係兩個Melbourne嘅後生仔自己搞公司整出嚟

佢地三個月賺咗USD10M 所以澳洲其實都唔係冇機會

townhouse唔使講啦，喺香港做一世都未買到

買個500呎嘅單位其實都係AUD400k左右，點會上唔到？仲要係市中心，俾多60k包埋車位

巴打你之前喺澳洲住邊？

都係嗰句，各有各好，打和啦

Myki, opal 不了

佢每個state有唔同卡

正解。宜家啲香港人成日想不勞而獲

成日見到啲二十歲妹妹係到地盤做舉牌

係澳洲好小見到靚車，通常holden, toyata,

平靚正

我住嗰區好多靚車（東南區近海邊）

金仔早幾日好似開翻啲核設施

嗰份好工黎,hea爆人工高, 大把人揸住支啤酒開工而且你要識人先做到
可以咁講,澳洲嘅勞動階層人工其實可以好高,分分鐘高過你錯寫字樓, 但相對上工作日期比較唔穩定

我有朋友喺centrelink入面做, 話就話強制工作,但其實你半年内返一日工就夠
至於福利根本就係羊毛出在羊身上,父母移民全部需要畀錢 ,我同事搞佢阿爸阿媽過嚟差唔多要三百幾萬港紙 , 如果你阿爸阿媽係香港有地方住不論公屋定私樓,又有三百幾萬港紙揸喺手分分鐘到死嗰日都仲未用得完.
為兩餐煩嗰啲老人家根本就冇可能移民到黎澳洲, 你唔畀錢正常排隊起碼都要等十年
的而且確香港交稅好多都俾大陸人攞咗去用但起碼你交得少過呢邊好多倍,又唔會 用福利嚟打飛機

澳洲今日網絡畀我十幾年前住加拿大仲要慢,所以唔係大國就代表會慢兩樣嘢冇關係

呢一樣嘢你就算有cam都冇用唔會有得上訴,因為法例規定, 你上訴仲要搵律師,付出嘅金錢同時間可能同結果不成正比

樓主跟團去左幾多日？

你肯定係雙win? 你殺一隻袋鼠分分鐘要坐監, 加上子彈油費連報税你根本就要倒蝕,所以根本就冇人去殺問題解決唔到

citylink, toll嗰間, 佢有權直接喺你銀行度收取罰款唔需要通知你.

係丫,係定期, 一早畀曬時間等你去迴避嗰段時間唔好吸毒

澳牛係香港好出名

睇到講收工已經唔使要睇落去
講到尾都係生活方式唔啱

接近14億澳紙買三架火車,之後發現全部唔用得又要再花成百億（最少,但一定超支）起過曬所有地鐵站,就算你唔換返做港紙,你覺得銀碼唔大？
係, 係香港間wilson開
冇記錯成件事差唔多都六七年前,又係貪污搞成, 成間醫院都係石棉結果冇方法拆咗佢拖到今時今日,出面嗰塊停車場一早租咗畀wilson所以年年要賠錢

世界盃分組賽出局

唔好成日都用嗰個全球最宜居城市指標嚟打飛機,你諗下香港幾年前都排過第五,呢個指標有幾可信？
全部嘅根據都係數據,冇一個人真係喺嗰度住過 , 等如大陸佬日日用人均打飛機一樣

city China bar開24小時... 但係啲嘢好唔好食就另計...

好撚煩，一日就淨係識屌鳩隔離左右
咩蝗蟔蝻...又台狗澳狗泡狗，歐洲又屌埋一份，東歐又屌德國又屌而家澳洲又屌
淨係識放大人地缺點，人地係有缺點但香港俾人排曬頭都未知
日日笑鳩人地廢但又一鳩日叫春賴天賴地

弱？佢地係天然資源太強所以人弱，佢地係福利最好個堆國家之一，仲好過歐洲
人力資源： 歐洲>>>>澳洲
天然資源+福利：澳洲>>>>>>>>>>>>>>>>>亞洲+全世界

你將兩樣野放埋一齊比較再踩低自己亞洲柒唔柒啲？

All criminals

Discrimination to asian

澳洲人的確係仆街
講得出澳洲人好應該又係未見識過世界

悉尼中餐好唔好味就真係見人見智

租金就睇你住悉尼邊度啦，不過澳洲點都好住過香港。就當WH嚟住澳洲啲share house好未，點都好過香港啲劏房啦

Btw, 十三億人嘅市場係好大，俾你贏

通渠比香港人睇低就梗啦，佢地會覺得我坐office唔好？要我去掂嗰啲野？不了

但佢唔知通渠喺澳洲係幾咁好揾

成日都淨係喺度識講福利福利但又唔諗下羊毛出在羊身上,澳洲稅率亦都係接近最高嘅國家之一而且嗰啲所謂嘅福利其實冇乜落到你身上面,全部都係益曬啲本土道友同酒鬼

如果你住過加拿大,你就知道全澳洲嘅中餐都係垃圾, 俾香港差唔多嘅價錢食比香港難食一倍嘅垃圾,真係咩唔知咩人先會覺得好食

我冇住過加拿大

我宜住左喺悉尼都有8年要揾間好食嘅中餐或港式茶記好難

聽講原因係當年移民嗰啲比較好嘅師傅全部去晒美加

其實人比人真係比死人, 加拿大租間房再望返澳洲, 澳洲簡直同打劫冇分別
我360蚊一個月就租到一間大約四百呎嘅房連獨立廁所同車位包水電煤同上網cable電視, 仲有分門出入
澳洲三百蚊一個星期都要同人share廁所水電煤全部另計

吓？悉尼中餐唔好食？有無update呀？我就住parramatta市中心，隔離有個嚐味閣d炒菜好好食。d燒味我覺得好食過香港，burwood d中餐我諗唔到點解唔好食 但係最衰無好食ge牛腩河，仲話舊時師傅點點點 大佬與時並進啦，我老婆就係悉尼大學讀PT ge，好撚多加拿大學生黎澳洲留學就係因為澳洲就業好好多，加拿大根本搵唔到嘢做，就算係溫哥華多倫多呢d都頹到仆街 全部加拿大人同我地講ge，而且移民熱門國家我諗首選澳洲ga啦.移民分數又提高5分杜絕垃圾移民我覺得簡直係德政黎

平心而論 澳洲其他地方唔知啦 但係悉尼收入絕對高過加拿大大城市。不過悉尼的確係全世界第二難負擔，第一係香港

人種垃圾，自我中心，歧視外人。
五十步笑百步

收入高過但係食住行同稅率亦都高過
唔好成日單單用“高收入”嚟打飛機,因為背後仲有好多嘢會影響到到最後你真正用得到嘅錢

你住悉尼？加拿大稅唔高？我做嘢咁耐，都算搵到小小錢，自己買bupa 私人全家保險，之後諗住自己開診所，你話稅高，人工成本高？的確係，但係租金已經夠回皮。而且憑咩叫人幫你做奴隸？你話澳洲搵唔到大錢我信，但係普普通通勤勤力力有回報，富足就ok，係澳洲做中產絕對容易過係香港。講到打飛機 好心你唔好咁脆弱啦。我間house係悉尼買，700萬港紙成畝連泳池。你可以話貴過加拿大大城市，但係綜合黎講，我覺得悉尼係最似香港但係壓力程度細香港好多ge城市。

ps垃圾黑工，WH R爛腳果d低端人口咪撚黎 對於佢地係地獄黎ga啦

成日話移民會搶咗佢哋啲工,根本就自己啲人懶得去做又要求多多, 最好高人工高福利低工時冇壓力冇責任
所以而家個個政黨都用白人優越主義去搶選票,因為係本土白鬼\廢青同廢老心目中最好趕曬d移民出去, 等佢哋就算再垃圾都有工做

原來係咁，終於知道點解你對澳洲不滿，同d澳洲低端白人爭工 認真你都係番香港啦，澳洲唔適合你。唔該你調番轉睇d大陸人移民香港 每日150個入面有幾多大學畢業 高中畢業都少，唔好話白人點點點，就算係技術移民都希望減少垃圾過黎R爛腳。而家移民分數65分簡直係德政 個人覺得應該提高到70先得。

住喺墨爾本,做緊酒店經理
加拿大國稅係有分兩種（生活必須同奢侈品）, 即係你柴米油鹽屋會平啲因為你冇會死但係唔買個lv你唔會死
低端人口唔係你講嗰班人,而係年年用緊你d税攞緊福利嗰班道友同埋醉酒佬
WH付出同埋交稅比率分分鐘仲租高過你

樓主出過國未

請問你有無澳洲國籍？PR？知唔知生BB福利好到點？成日話醉酒佬 道友就知你眼界去到邊，果d支出佔幾多，自己睇吓政府報告。去吓英國睇吓英國政府為難民支出幾多。呢d嘢我唔搵比你啦...講到WH付出好多 好辛苦 咁都仲要黎？同蝗蟲思想一撚樣呀你

sorry 我係管理層, 就係見得太多垃圾白人 冇料扮四條友要求多多,呢啲人去到香港乞兒都做唔到
p.s. 你睇番我之前post出嚟嗰啲論點你自己諗下澳洲有咩問題啦

生bb福利改咗好多啦之前貼錢送畀你生仔, 而家大部分收番曬
同事生仔全部自己畀錢去私立醫院因為公立垃圾到極
之前朋友個老婆傷風咳去睇醫生結果話佢有有cancer, 入咗醫院一個禮拜之後發現搞錯咗個名..

屌 吓吓攞香港比？你去過其他國家做吓嘢對比下先啦，我有個fd 係悉尼德勤做，佢地話得阿頭係白人，其他做嘢ge人全部係asians，阿頭根本唔理佢地點做，日日請飲請食。你話無料扮四條果d管理層...大哥呀 睇吓連登扮工屌老細 管理層post先啦 香港班高官去其他國家可能連狗都做唔到呀

巴打你講緊加拿大邊度先？Vancouver同Sydney D租金基本上係拍住上

同埋加拿大食嘢真係一D都唔平，澳洲有10%GST，但係BC就GST＋PST＝12%

eat in仲要俾15% tip，餐牌上面個價錢要加差唔多成30%先至係你最後要俾嘅價錢

中餐其實Syd同Melb都唔差，Sydney Chinatown有間叫甜甜嘅港式茶餐廳幾正

Melbourne都有間叫玫瑰苑嘅專做碟頭飯

利申：加拿大同澳洲我都住過生活過，各有各好，但係唔會話加拿大生活平好多

仲話叫人睇政府報告金每年付出百幾億嗰啲大白象工程你有冇睇呀
成日話福利咪又係你啲税到抽出嚟, 點解個税唔可以低啲,之後我自己畀錢去睇一啲我想睇既醫生, 付出係一啲我應該付出嘅地方例如汽車保險,而唔係俾運輸署每年屈你八百幾蚊買一個根本就冇任何保障嘅保險

加拿大我住咗十幾年做機場, 台灣亦都住咗幾年,不如你自己出去睇下個世界先啦？

多倫多

其實你話你係管理層又點點點，成日攞特例黎講，認真 澳洲唔係天堂係肯撚定，但係生活付出回報係絕對合理。成日一單嘢化大黎睇係好撚狹隘。我就自己做老細ge，雖然搵錢無香港咁多，但係我開心，同員工相處融洽，大家有規有矩。打開門做生意見唔少人，絕大部分人都好decent。我都好榮幸可以黎澳洲生活。

ps 真心希望新移民少d 唔好黎澳洲啦

笑到噴飯 仲有去過邊度？幾百億就當大白象 眼界闊d啦，澳洲稅率高係因為想貧富差距少。我覺得佢呢樣嘢做得好，我自己都係老細都係咁諗，我從來都唔會請黑工。如果我番香港可能破左產，好心你都黎左澳洲lo，點解仲唔decent啲？既然你係加拿大咁開心，點解又要黎澳洲呢？墨爾本都唔適合你ge話...我諗唔到邊度適合你

就係正正因為我自己做酒店管理層, 所以先見到好多你哋見唔到嘅鬼鼠嘢

至於你話移民分數嗰方面就真係睇下你做乜嘢工作啦, 勞動個班油油都係底分過
我朋友個家姐係稅局保薦佢去移民, 第一次去考ielta考唔夠分, 第二次再去考啲人口多問佢點解要嚟考佢答人哋稅局移民結果全部滿分

巴打喺Toronto住得好地地，點解會過嚟？

而家改左65分啦 就係為左割曬d 擔保移民

我都想問...多倫多咁好 又做嘢做左十幾年 黎澳洲嫌三嫌四？

做老細果然係勁,畀人年年倒咗幾百億落鹹水海都覺得冇問題,咁唔單止澳洲中國應該都好適合你
係香港競爭咁大嘅地方你肯定自己會破產,咁澳洲的角色給你養老, 我亦都明白點解你會唔想有咁多移民,你因為怕一有競爭你會仆街

講撚到香港管理層好撚正義咁 好心你啦 係咪真係做管理層ga？咁幼稚ge

我老婆成家人都係澳洲人,我細個自己成家都住澳洲咪返過嚟睇下囉
咁啱而家有個朋友買咗幾間酒店我又有經驗咪留底幫佢頂住先, 等佢啲生意上曬軌道我應該就會走

原來你有蝗蟲思想 同d蝗蟲移民黎澳洲一撚樣，唔該你醒小小啦管理層，同埋睇清楚人地打字，我話ge係低端移民人口，70分以上移民我歡迎都黎唔切，歡迎競爭！弱弱的問一句移民連70分都無ge人，驚佢有牙？要鬥洗碗洗得多？調番轉黎講嘢都有

幾時有講過香港管理層好？
你係咪閱讀障礙？
每個地方都有好同唔好冇請特登抬高澳洲踩低人哋, 尤其是好多嘢你淨係睇表面唔睇背後

有朋友買幾間酒店 仲要請白人廢物管理層？你唔識同你朋友講？睇黎你地都fd極有限wo 仲要講到自己好有power 唔應該比白人食住gawo

唔夠人講就屈人哋係蝗蟲
btw, 乜春叫”弱弱的”？ 你本身係贏國人？

咁你就唔好特登攞管理層鳩屎黎做cons 啦 邏輯真係，唉，唔講了，揸車去海灘

吓...弱弱的問一句係擺明玩嘢wo....真係...好心你啦

澳洲人我識親都幾friendly 冇英國人咁排外
兩邊都係大學生

你又自己開始幻想？幾時同你講我公司管理層係白人

哇 你講到澳洲管理層點點點，又鳩屎又盛，我以為你講緊白人ga 原來都係其他人種。

見好多巴打講緊歧視，咁我都講下自己經歷

初初嚟讀書嗰陣都有，嗰陣喺Sydney住，Central Station個公園仔有好多aboriginal

佢地成日飲醉酒就搞事，見到asian就大叫chinese pig嗰D

搭public transport有時又有D毛都未生齊嘅𡃁仔會搞下你，但係好多時D local見到都會幫下你

不過呢D都好耐之前，而家基本上好少發生呢D事

話晒而家通街都係asian，大家都融入晒個社會

工作上更加係從來冇俾人歧視過，外國社會又好少搞小圈子，所以真係冇大家諗得咁差

同埋你朋友開 你幫佢睇住wo...照道理你應該好有power wo

7成員工係白人

唔好係度兜圈啦 一時又話管理層 一時又話員工，員工鳩屎 你唔屌柒佢地？定係你係香港老細思維？

屌，你真係唔捻識架喎。牌費個八百幾，只有一部分係CTP insurance，同埋強迫你買係因為萬一你撞死人，大部分人都賠唔起天價醫療費用或人地條命值既錢

未住過Toronto，但係感覺上同Melbourne差唔多
Vancouver就比較似Sydney
我今年頭都有返過去加拿大，冬天去滑雪真係好方便

條友都唔知邊度黎，有無揸車都成問號，而且今年nsw 退GTP Green slip 退好多，我都收番70澳紙

就前日有兩個白鬼入嚟嗰間酒店問可唔可借厠所, 個白人員工解釋畀佢聽酒店廁所淨係供客人使用街外人唔用得咁啱有個 亞洲同事（abc）喺reception後面行過, 嗰兩個白人就勁鬧後面嗰個亞洲同事話點解唔畀佢哋用廁所, 話亞洲人正仆街

睇嚟呢位朋友真係有閱讀障礙

住過perth 8年嘅路過

八百幾蚊你可以去一般保險買個全保,唔單止陪人陪車, 陪埋你自己都仲得

睇嚟你都係屬於嗰啲用政府保險就乜柒都唔理, 撞爛咗人哋架車拍拍屎忽一句冇錢就走咗去嗰班垃圾

哇屌！你真係唔gawo！

可能我唔係做服務性行業，好少遇到呢D事

好多時搞事嗰D都係homeless或者醉酒佬，但係又唔覺佢地會特別去target D asian

巴打Perth好唔好住？
未去過想去下

得啦得啦 chok兩吓 露曬底

住酒店要check id好正常但好多白人都唔肯交個id出嚟比亞洲裔同事, 又話法例保障佢哋唔使交又話驚呢樣嗰樣, 但如果白人同事問佢哋就即刻畀

之前試過有醉酒佬揸架車入嚟hit n run撞落住客啲車, 又試過有啲靚仔偷走入嚟放煙花同遊水, 結果差人全部唔理

之前有朋友住喺嗰度,話除咗天氣比較熱之外一切都唔錯

哇 你間酒店開係邊度呀

連正常保險包啲咩都唔知, 你講你自己？

嚟到澳洲先至深切體會到乜嘢叫行行出狀員

唔想回應你 好撚好笑

機埸附近有4間, city有3間,東南區仲有一間

你兜唔到咪唔好回應囉我又冇所謂㗎

我成日去甜甜，話唔定會撞到你

水電通渠都好好揾,除時100/hr起跳

如果唔怕悶係幾好
同埋一定要有車

做酒店好似咁危險咁嘅

住酒店唔肯交ID真係笑咗 係咪D上咗年紀嘅白人？後生嗰D好少會咁，除非身有屎

巴打識嘢

我冇住Sydney好耐啦，係有時會返去行下食下嘢

咁撚唔鍾意你就咪撚去啦

反澳洲嗰邊係得ings 同貓靈有理有據咁拗，樓主簡直係

首先呢 CTP係強制交保ge 買車就要比 一年比一次。
其次呢 800蚊澳紙想買全保 撞爛都無所謂 ？你係管理層呀 斷估唔會揸廢鐵番工ga
最後 係澳洲CTP係齋保人命 唔保車輛財產，你撞爛人地架車係要自己全部比曬...你同人地講你無錢 拍拍羅友走？ 我無嘢講

之前去Bunnings買嘢，有個staff係D上咗年紀嘅阿叔

勁好人係咁同我地傾計，話自己其實退咗休喺屋企悶，所以嚟打下散工同人吹下水

佢話佢老婆諗住按咗間屋去問銀行借100K，但係佢唔肯

話100K好少錢好易搵，冇謂搞到要問銀行借

講到真係散紙咁

悶唔悶得過Adelaide？

我喺Adelaide住過，其實唔差

牛黎講kobe都唔係好好食

我反而覺得果邊天氣舒服d
香港果種濕熱好難頂

講熱 香港無得輸

我去過一次咁大把唔識比
我諗都差唔多

自己開診所

咪玩啦老細，你好彩，你屋企人負擔到你嘅tuition fee。你咁樣同班香港廢老話後生仔唔上進唔捱得有咩分別？你同薯片話自己都係中產有咩分別？

你話澳洲就業高，都係呀，好多人拎住張U cert做retail sales或者做地盤或者去broken hill。好多人professional major (law/ engine /pharm/ archi, medi/dental excepted) 都搵唔返本行專業嘅工作

我唔知巴打你識咩加拿大朋友，慘到要黎澳洲搵工。黎讀書唔出奇，澳洲大學易入呀嘛。我半個家族係美加，個個加拿大親戚都係去美國搵工發展，同佢地傾計都冇聽過話有加拿大人要去澳洲搵工

你開診所，你個income 都唔少啦，有錢，你去邊都一樣啦

我開診所係靠自己打工賺番黎 無靠過屋企人。睇邊d職業啦 PT ge話 澳洲發展好過加拿大好多，澳洲人好動 鍾意戶外互動。有錢我寧願係澳洲 當初有得留英國 但係太多難民，有錢都要全面考慮ga 係香港等收歸國有咩

其實悉尼大學係幾難入ge PT ge話 假假地世界top 3

開得診所，你屋企人俾你大學嘅tuition fee 都唔少啦 一個medi / dental 讀完都過一球港紙啦，仲未計生活費 而家一定仲貴
自問我屋企真中產，加按層樓俾我讀個垃圾N展degree

英國多難民 澳洲咪一樣 一船船印尼狗見唔到？ 定係俾UKIP洗左腦？一定係真主子民先係難民？

澳洲有thor

如果你咁講 讀得港大 世界最top果d大學無個無辜啦 我屋企人係有比錢我讀書 但係生活費係我自己去ikea打工賺番黎仲要夠我錢旅行。而家我開診所都有回饋番比屋企人一成乾股，唔知算唔算借loan呢，大哥 你知唔知英國難民 穆斯林惡到點？係海德公園實行哈利亞法wo

澳洲而家將d難民全部安置係周邊國家wo，而家d難民直情送去台灣醫療 好多左膠話澳洲推卸責任wo 唔係話澳洲點點好 無難民 起碼少好多

而家香港都唔平啦
你試下香港call通渠，最少4-500落樓，仲未計其他野再加，同埋cfu見你住私樓居屋再加你10-20%
同埋香港通渠收現金

澳洲通渠其實幾受尊重，最起碼老婆仔女唔會自卑

美帝加拿大英國澳洲
4個英語鬼佬國家入面
澳洲啲英文入面係咪最難頂

難民數量差好遠呱 寧願洗更多錢放係島仔，都唔俾入，成個policy好明顯俾signal其他難民

點會同歐洲個難民情況有得比

即係咁，普通degree就算港大都係幾十萬
你屋企環境好，俾到成mil+去培養你，係好幸福，都恭喜你
但真心，我只係見到另一中產個曾俊華

唔好shop for evidence 啦
Sydney有人揸架ute舉isis旗你又唔講？
英國一直同法國都有”boarder check “，唔明可以睇下幾多難民塞左係英法邊境

唔好cherry pick一啲澳洲嘅「好處」啦，離左地啦

係 布里斯班果d直情唔知想點 但係大城市會好d 因為新一代基本上都係受正統英語教育

呢啲咪mainstream media洗你腦囉
我親眼見過有白人笑另一個白人條working pants污糟，因為成條褲都係油
類似嘅事見過唔只一次
人地係識得尊重人，唔表示人地唔自卑
你係澳洲出去媾女識人，人地第一件事問你邊間high school ，知唔知點解？階級分類你囉
人地識尊重，唔表示人地心入面唔將你排hierarchy 唔好天真嬌啦

咁都叫離地 如果我咁ge case 係香港開鳩診所咩 唔係吓吓窮到窿先叫癡地ga 屋企得我一個仔 香港父母勤勤力力 90年代搵到小小錢送個仔出國留學有幾離地呀

而且我都講過了 澳洲唔係天堂 佢有醜陋ge一面 但係最起碼合理

咩年代呀

okokok 我本人無遇過 係我見識少 ok？

因為你本身垃圾，所以你識到嘅「澳洲人」都係垃圾囉 咁簡單
成日話幾重幾重稅
澳洲行progressive tax 中產以下都交好少税

我都未遇過
唔係話冇可能，不過識女仔問你邊間highschool？十年前都唔會啦

夠啦
唔係批鬥唔係仇富
但屋企俾得出成球你去讀5-6年大學，之後話自己係中產，話屋企搵到「少少錢」
呢啲真係難聽過粗口

大佬呀 搵1球有幾難呀 我無講過自己係中產wo 我想香港90年代 唔會有人搵唔到錢lo

老老柒柒澳洲生活易過香港太多 想移民澳洲係覺得香港冇前途 澳洲肯返下工根本餓你唔死

自己諗下點解
好大可能因為人地一望就知你班人係overseas student 問完都冇完，直接歸左類
多啲同啲white trash同學去玩你就知，通常對你/你朋友有興趣想深入了解，就會用啲方法問你邊間high school
我就都係直接俾人歸類個啲，但好多時啲鬼妹都會用呢招
一聽係窮閪區high school咁就自求多福啦

咪撚同人討論家景 上child 登要白手興家先上得 起碼要公屋 單親 養自己加家人啦

以前我d white tramp乞兒老細向澳洲冇野做上門收舊電器，來到香港做曬高層

white trash一向唔嚴格

你自己諗兩個問題先
1）你聽人講澳洲生活易，個啲人係咪10-20年前已經係澳洲落左地？
以前係澳洲5蚊都可以食個Chinatown all you can eat，而家要幾錢？樓價又升左幾多手？

2) 問清楚你過到黎澳洲其實真係易左，定係你自己逃避左香港某啲嘢？無論係香港政治經濟定係本身香港自身嘅負擔。

問清楚你自己呢兩樣野先好移民

澳洲200萬左右一間屋 香港起碼600樓上
係澳洲有間屋你每星期返四日parttime 都可能養到自己
2. 我點解要理香港問題 政治上自問唔係愛港亦唔覺有乜可以改變到 經濟上唔睇好中國 我為自己移民有乜問題

除非屋企人身體有事就可能留低

HKD200萬 搵到話我知 我聽日就full pay 買左成
返四日part time養到自己 冇屋企負擔定唔洗儲錢定搵太多會冇Centrelink???定係你個四日返bikini girl massage

你係香港都不問世事咁去到澳洲都不問世事，其實都岩架，咁就一世其實幾幸福

你返咩工要抽40％稅...我計埋都係交約26％左右...

買嘢GST 係10％, 但唔覺得 D 嘢貴過香港好多, 有D 品牌加埋稅仲平過香港。最起碼買餸合埋眼事彈拎幾件材料都係好高質，你係香港最高級超市買菜，貴之餘個質素都比唔上澳洲一個Market。

留學生做黑工，WHD做到隻狗咁，其實都係 d 人自願去做，無人強制要你留係度做苦力過喔，隨時唔撈都得。比較專業的行業，d 人嘅創造力同行動力唔覺得差過香港，香港做嘢好多時都好死板。

我平時返工, 返9點半，4點就走人去做gym or 做其他野，幾撚爽。

用得香港作為比較對象，一定要講住屋問題。
你係Melbourne 買樓，60萬AUD (約360萬HKD) 以下可以買到市中心有2房近千呎Apartment，市中心即係類似金鐘／尖沙咀地段。 係Brisbane，60萬AUD可以買到類似沙田大埔地段有花園2層高的House。 公民仲可以借足9成, 第一次買樓仲有政府補貼，供樓仲可以揀只供利息定供全部。 單單係住依Part 已經少好多煩惱。

自己search 下Perth 既樓 買左可以探下你

巴打俾咪仲讀緊highschool？
除非係識乳鴿嘅啫，係都問你uni讀咩科，平時有咩嘢搞嗰D，點會問到highschool？
係咪你自己諗多咗？

只供利息個part你知唔知個玩法係咩 知唔知槓桿幾大 一冧就GG架 97前啲人都係類似咁玩黎炒樓

Perth呢啲退休先買啦

Syd mel可能唔係
因為太多interstate
去返二線城市 可能我諗多左，但啲white trash friend都有咁講過

玩供息當然有危機，而且個息口無咁靚。我都唔見到好多人咁玩法，但Brisbane已經一堆人咁玩，由其是華人。
但起碼係一個選擇，而且相比香港，輕鬆好多。

其實話澳洲買樓易，我想問你地係澳洲搵幾多？如果你返到香港又搵到幾多？
澳洲你fg+幾年差唔多都係5-6皮一年啦
交完稅生活費，真係買到樓？最後都可能係兩公婆夾錢供
唔好拎咩一個玩供息leverage到四層樓，一係就好有錢，一係就踩緊鋼線，呢啲有錢人玩意黎
呢啲case係香港都好多啦，香港其實都好多人買到樓，好多有錢人
香港樓細係事實，呢樣一定輸俾澳洲。
但兩公婆夾埋搵5-6皮一個月，一齊供其實都係差唔多

同意移民前要諗清楚，唔好人地講乜都信到足

要留意下自己嗰行嘅需求/人工/前景，再考慮埋當地嘅物價/生活指數

同埋過到嚟係要融入呢度嘅社會/生活方式，唔好成日話以前喺邊度點點點

講真，澳洲個唐人社區好大，如果你咁都適應唔到就不如留返喺香港

之前喺Adelaide住D local其實比大城市仲nice仲易識喎

反而有時Sydney D女仔比較大支嘢

巴打返咩工咁爽？
澳洲一般9-5，我就9-6
但係就可以隨時遲到早退

易識呀，我咪話識唔難，因為人地識門面野，識尊重人
你同人講你住burnside同你住Elizabeth，睇下人地以後對你有冇分別

其實有做投資甚至有公司名義報支出每年七月最少退返一半

可能我識嗰D比較單純

佢地知我唔係local，都係租屋住city，所以住邊其實冇乜所謂

出到去玩去食嘢都係攬頭攬頸冇乜特別

澳紙人工13萬一年, 扣埋稅4萬4～7 港紙一個月, 唔係管理層。
係香港走之前8皮一個月，管理層。
係香港返工，搏左好幾年，感覺似被個社會同經濟拉住你走，迫住你要花好多時間工作、搵錢。
係澳洲生活，壓力少咗，生活輕鬆咗，自由咗，個人健康咗。

我出發點係，人生除左搵錢之外，應該要多投放時間去享受生活。
唔炒樓，自住only，知足就夠。
我提出果個買樓比較，只係想表達唔洗為層樓煩，生活輕鬆好多。

每個人有自己想追求嘅嘢，我認識有好多人真係好鐘意同習慣香港嘅生活。無對錯。
但見到開post果條友，亂9 咁提論證，真係忍唔住分享下。

我都係咁話 唔好移民黎 比多d空間我地

維巴 我都想講 唔鍾意唔好黎，我地都唔想同d臭酸港燦生活係同一個城市，嫌棄呢樣 嫌棄果樣，但係又要黎打黑工 唔知咩玩法

同巴打一樣諗法，返到香港個個話題都離唔開錢同樓

喺呢度夠食夠住有錢淨唔使成日諗住錢錢錢

每日返工係諗住自己想做嘅嘢，得閒就放下假去下旅行探下朋友

移民其實冇問題，但係真係要改變下自己個諗法，唔好成日同香港比

其實好簡單 要work and life balance 似番個人生活 澳洲首選，想追求金錢，名利 香港係ok。

但係又想工時短，又想搵大錢，又想住豪宅，又想低稅福利好，又想人人當你大爺....喂 有呢d地方介紹俾我呀 我鐘個頭去呀

我其實好簡單，只要有地方住，住得舒適生活唔使就住就住

做到自己想做嘅嘢，過得開心就OK

唔一定要幾千萬身家，著到身光頸靚咁

我而家返工都係著uniqlo track pants，同大廈D西裝友見到都唔知我係返乜工

無意針對巴打你
但巴打你係香港都搵8皮一個月，要係香港買樓供樓都唔難
你其實去邊住都唔難

我唔你話追求錢追求物質
我係澳洲得閒揸架車去camping幾日都可以好開心好enjoy

我個point係你係香港fresh graduate同你係澳洲fresh graduate由零開始，要面對買樓，儲錢，養家，其實同香港一樣
但係澳洲career development 一定冇香港咁好，想盡仲快令自己財富自由，我會簡返香港發展

好多人吹奏澳洲好好，好relax，香港好辛苦etc
好多個啲人本身都成功人士。佢係香港都搵唔少，可以選擇去澳洲無憂避世。
又有啲明明fg有料係香港搵4-6皮一個月，但偏偏就留係澳洲fg打min wage打幾年

我自己澳洲讀完書拎住個N展degree之後，自問一窮二白，我同同期嘅同學面對嘅生活問題唔會比香港細，樓、屋企、loan所有都要面對。澳洲仲要career前景冇香港咁好

真心好多在澳港人其實係有錢人，就算係香港都係辛苦啲，未到揸頸就命。
希望兒登仔要明白，去澳洲就輕鬆左，可能只係你逃避左啲嘢渣

我fg wo 香港無做過嘢，但係d朋友日日返工返到拖都唔敢拍，敢問香港有咩職業係多元化過澳洲？香港咪又係靠金融 地產撐住 做lab果d狗都不如

有個好熟ge朋友係澳洲讀調理農務系 真係自己走去做農場，次次影相果種由內心出發ge滿足笑容,我係香港生存20幾年 幾乎好少見到

係澳洲做lab有幾高尚
你自己心態唔同左姐
澳洲又產業幾多元呢 礦業、教育then???

巴打我明你講緊乜，我畢業嗰陣仲要啱啱global financial crisis

原本有job offer都收返，我D同學見唔對路就去讀多年master/honor

我唔想再用屋企錢，決定自己自學一年搞好個portfolio

之後個年半係幾咁難捱，都係多得我女朋友支持，兩個死慳死抵咁捱過去

最後之前間公司搵返我，出嚟做嘢之後就冇再用過屋企錢

我成日都講機會係留俾有準備嘅人，你肯堅持喺澳洲冇話搵唔到食

唉，你鍾意啦 農業 核能 可持續發展能源，IT 環境保育，其實你知唔知wifi 冰箱 黑盒 甚至google map都係澳洲人發明？各種手工作坊 鐵匠。你講到呢d只可以話你真係幾無知 我都唔知由邊度開始幫你解釋

已經冇咩好討論
主因就係28巴打畢業搵唔到野做
覺得澳洲好廢
完

好多連登仔都係憤世嫉俗 唔討論啦

核能？ 點呀澳洲人
掉返轉係香港都大把野係香港人發明啦 淨係講It香港都大把啦
你都真係幾唔了解香港
我都唔知邊到同你解釋，真係唔知邊個無知

你咪當我係搵唔到野做嘅廢青
澳洲一個project玩半年，香港一個project玩3個月仲要同時玩3個project
係要sacrifice 啲時間，但career development香港唔會差過澳洲

遇過一次係巴士 有個工人做完野件衫好污糟
個女嫌佢好污糟就唔同佢坐 正當大家嘈個緊陣 有個男人幫個工人話個女人 比著香港 仲唔拎手機拍片

聽過核醫學未 澳洲仲要係鈾業大國 唔係得核電站 核武器就係核能ga 媽啊 柒到喊呀

香港發明過d咩驚世駭俗嘢 請舉例

2100仲人山人海，收1800

咪挑戰我講核能啦
我驚到時唔知邊個柒到喊渣
你所謂核醫學，咪又係教育產業延伸
鈾大國咪又係礦業
我唔反對澳洲有自己強處，但唔好吹太大ok 同埋香港都唔差

媽啊 柒到喊呀

其實現時世界各地大部份已發展國家嘅大城市都係類似咁嘅情況。
社會發展速度比以前快好多。你讀大學果陣同你畢業果陣個經濟環境都有好大變化。
所以其實大家條件都係一樣。

我同意畢業生初入社會係面對好多挑戰，我當年都一樣（10, 11年前度啦）
大家都係萬幾蚊港紙人工，咁咪唯有拼搏幾年，向上爬。
個人覺得畢業5年內就係度諗置業，根本就廢up。 (除左屋企出錢啦)
5年後，或者你已經達到一定收入啦，咁先諗置業啦。

至於，咩讀大學揀錯科，搵工搵極都搵唔到，行業前景唔好，依d係運氣同際遇問題。依d 好難討論。 情況就似一個中左六合彩嘅人同人講其實唔難一樣。

係香港...我拼搏咁多年，換黎高薪，都係只可以買 d 近千呎apartment，個供款仲要好甘...
簡單一句....有錢無命享。
澳洲公司入面，都有好多 local長大，30幾歲就可以輕鬆完成置業，一間house，都係供，但唔覺得辛苦。同樣拼搏咁多年，佢地可以用更少嘅錢換取更好嘅生活空間。

得啦得啦得啦 小學雞咁 到而家都未答我 香港有咩強項同發明過咩大嘢

幫你google 埋

真心，香港大把父幹買樓，你估澳洲local冇咩
講真，冇如果，但係如果你fg之後10年係澳洲發展好定fg之後10年係香港發展好？
我自己會答香港
到財富自由，其實去邊一樣

笑死水療乜柒衣呢d 都叫驚世駭俗 仲好意思話大疆 人地大陸人黎香港讀研究生姐..癡飲癡食..好撚肉酸

唔係話香港唔得 而係成個香港產業如何扭曲 你應該清楚過我

澳洲唔係監獄？

其實你都幾戇鳩又小學雞架喎

Google Maps first started as a C++ program designed by two Danish brothers, Lars and Jens Eilstrup Rasmussen, at the Sydney-based company Where 2 Technologies. It was first designed to be separately downloaded by users, but the company later pitched the idea for a purely Web-based product to Google management, changing the method of distribution

人地北歐人黎澳洲讀研究生姐..癡飲癡食..好撚肉酸

同埋件衫個發明者係.......

有時真係忍唔住笑

人地係澳籍丹麥人wo 入左國籍wo 唔係澳洲人？而且總部係悉尼 你大疆總部係邊 ？ 成日係度學人講嘢，其實你幾多歲？

得啦得啦得啦 你鍾意啦 唔想同你係度小學雞式拗頸...好撚老尬

你贏啦，你或成最大贏家
大疆係柒啦，香港最垃圾 澳洲或成最後贏家啦

大家都是澳洲人，不用分那麼細

劏房
超支高鐵
冇言論自由
以言入罪
換香港人血
趕人上大灣區
豆腐渣沙中線
掌心雷投票
咁既香港十年後會好
小心比月台軋死啊

我響香港以前就係搵5皮左右一個月，用盡所有免稅額後一年交4000蚊稅。

另外如果以新畢業做GP計澳洲邊度有120000年薪？一半多d咋

其實樓上巴打都有講啦，係好睇邊行同際遇

做金融咪香港好囉，科技/創意嗰D外國係比較好

測量喺澳洲做十年買咗樓啦

entry level好似92k左右

會唔會作大左少少 有親戚做緊唔係咁講。

除左香港邊到醫生人工咁高

Survey係香港20k fg唔難呀，考埋牌4-5年搵40k+唔難
升到5皮香港就上到車啦....
其實你自己心態放輕鬆去邊都可以好容易過人世

GP喎，唔係intern喎

拿，我聽就60-70，係咪講緊92k稅後？一定冇120

我親戚都係同我講60-70，重要好撚辛苦去到鄉郊先搵到工

50k香港買唔買到四百呎？

嚟澳洲就係唔想住咁迫

我今晚問下先

我明你講咩
Survey香港做十年你覺得買唔買到80sqm???
其實買村屋效果類近架
好多香港搵緊百萬年薪黎到澳洲減人工話relax, work life balance ......其實你心態唔同左 你係香港減人工做份hea工都work life balance

我理解係澳洲班白鬼本身係因為搵唔到全職做，唯有去做part time，然後成日流流長唔知做乜好，就唯有去釣魚做Gym，然後同人講enjoy work life balance。

唸唸下其實都唔洗拗，如人飲水 冷暖自知，你份工返香港會好好多/先有工開，又一支公或者無小朋友，俾我都可能返。否則我唸正正常常係呢邊搵到穩定FT既，都無幾多個會返香港捱。大家睇睇身邊既人就知，有幾多想留 留唔低，又有幾多有pr有野做卻選擇返香港，呢d口裡說甚麼，身體很誠實。做人最緊要言行一致，又無人求你唔好走，到有小朋友，香港成長環境定澳洲成長環境，人到中年又受夠壓力，整體黎講我唸人生愈後階段澳洲優勢愈明顯。

香港減人工點俾首期供樓？

垃圾澳洲狗

講緊搵夠再減人工
你未上車邊到都難，但香港幾耐買到樓，澳洲幾耐買到樓，你都話你係澳洲10年
不過冇如果嘅.....

樓主係咪喺支那攤到做最低賤嘅執碗碟工 得6aud/hr

有冇住過/住緊 victoria 既巴打分享下

10年買到好大好靚啦
我做咗6年嘢都夠買個500呎單位

覺得唔好咪唔好過黎。
住左十一，二年 Melbourne

度度都有唔好，搬去烏托邦住啦on9

2006 to now

人地唔係咁諗呢個世界架

就業機會多唔多
樓價係咪相對上算平
歧視嚴唔嚴重

有咩吸引到你 會揀住係呢到

ps 下年會過去victoria 住2年

唔多，
唔平。

冇乜歧視，返工和諧

平價相對唔高，地方大，輕鬆D

我行過一圈印象中，Sydney 唔係人住，Vic同SA係住人，WA係退休，北邊住唔到人，QLD係度假

你行過一圈就睇透晒

執碗都有15喎

小朋友響澳洲成長的確無咁大壓力，但家長就更要擔心佢會唔會變成童黨，而且到小朋友長大進入職場之後，反而更難適應工作環境嘅壓力，引致酗酒/抑藥嘅習慣。

你有晒 footage 點會上訴唔到，我雖然無經歷過，但你嘅講法好難令人信服
如果你話係大陸發生我信左九成

如果你特登咁樣來搵錢咪 on9 law, 但你橫掂都鍾意咪ok law, 你覺得呢主要政策咩

Citylink 唔知咩來，無權討論

你講到咁無效但好多人反對喎，依家驗尿隔3個月都驗得到喎，驗密啲應該有幫助

題外話澳洲吸毒問題好撚嚴重，呢樣香港好好多

其他不敢苟同
但澳洲網真係世界級垃圾

上次去 Sydney 餐餐中伏
唯一驚喜係越南包
但 Perth 嘅酒樓同某幾間燒味同中餐館好過好多香港嘅
當然你攞香港最好嘅來比呢度實唔夠鬥
但呢度間間舖嘅價錢分別唔大

我只係留左幾日弓Sydney 但我會信嗰度啲中餐館唔得

以就業市場來講
澳洲好過好多歐洲大國
我識好多英德法嘅人都話自己屋企搵唔到食
來澳洲搵機會然後移民

65只係最低要求
唔一定收到邀請
如果個個都70
你係會無機會

WH 無埋免稅額
真係交稅高過當地人

Perth 無地震
打風落兩有但好少好似東岸咁嚴重水浸
我覺得係福地
同香港一樣

今年冇熱過 係悶少少不過幾好住

100k 其實又真係好少
普普通通都搵 100k 一年嘅通街都係
儲三四年就可以買多層樓

城鄉真係有好大分別

其實澳洲唔乜人會自卑

Perth 大把啦
落成幾年新 apartments 係正市中心咁制 $250000
$350000已經好多 villa 選擇

澳洲冇風景睇??

住咗四年，天氣冇NSW咁好，但係lifestyle好過Sydney
就業機會就要睇邊行，樓價一定平過Sydney
歧視唔多覺有，基本上你唔樣衰衰得罪人，人地係唔會搞你

係呀
呢個其中一個稅制複雜嘅好處
當然係香港都做到

好多人係鄙視當歧視，明明係人地不肖d人ge個人行為 但係好多人都會玻璃心人地係歧視佢

英國人工一般加上生活指數高，仲要OT冇錢補
有好幾個同事都係英國人，過咗嚟唔諗住返去

根本個社區就好多元
又意裔 又猶太裔(真係好撚多) 華人區 非裔 歐洲移民等

Sydney真係閒閒地都80-90k，唔貪心要住大屋真係5年度就可以有自己嘅apartment

D白鬼成日問人拎煙，咩料

因為會讀書 想睇下搵pt 易唔易

我當初係攞非熱門80分 1個星期就有PR.. 我當初係上埋Natti，PTE 滿分 配偶 master 呢d

就等於香港人睇內地人咁，喺澳洲都大把內地人
如果你喺公眾地方行為舉止大方得睇，邊個會俾面色你睇

都有ga d精神病癲佬 我一般都比幾蚊佢地，佢地會180度轉變個態度 好好笑 同d低端白人鬥氣係貶低自己

part-time要同local爭可能難少少，如果唔介意錢少D可以去中國餐館，差唔多一定請
讀書嘅提提你，如果將來係諗住留低，sem break最好就唔好返香港
試下搵D同你個degree有關嘅internship，將來畢業搵工差好遠

以前Sydney嗰D homeless就係，Melbourne嗰D好禮貌D
Vancouver嗰D homeless直頭係好禮貌到離晒譜

70 真係好多人都有

讀個PY Naati加埋年齡分就已經有

以前讀U 嗰時班fd放暑假真係返香港返足3個月

有啲就返香港，之後再去日本、歐洲，呢啲真係玩足3個月

有啲就返香港做intern

不過有澳洲工作經驗感覺上會好啲

所以咪有咁多香港人畢咗業搵唔到工囉......
D local去搵intern嗰陣，佢地就去咗玩
未畢業已經輸咗一步

Av 情節。

你究竟去過未
mel d 夜生活不知幾精彩

人地鬼佬weekend 都約晒班fd 係屋企開party 啦， 仲同你去on99 唱K, 咁鍾意唱K 香港岩晒你住

所以如果我有小朋友
我會要佢係香港或新加坡讀到初中先來澳洲再讀